{"sdg_goal":"1","indicator_number":1.2,"graph_title":"global_indicators.1-2-a-title","indicator_sort_order":"01-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Enzkreis"},{"field":"Region","value":"Land BW"},{"field":"gruppe.armut","value":"Kinderarmut"},{"field":"gruppe.armut","value":"Jugendarmut"}],"national_geographical_coverage":"Land BW","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.inkar.de/\">Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR)</a>","source_earliest_available_1":2011,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"\nDie Armutslage von Kindern und Jugendlichen steht immer in Abh\u00e4ngigkeit zur Armutslage von Erziehungsberechtigten. Besonders betroffen sind Kinder Alleinerziehender sowie aus Familien mit ausl\u00e4ndischer Herkunft oder aus Familien mit vielen Kindern. Arm zu sein bedeutet nicht nur, dass die Mittel f\u00fcr materielle Mindeststandards und das physische \u00dcberleben fehlen: Armut ist zugleich auch mit Diskriminierung und ungleichen Bildungs- und Teilhabechancen verbunden. <br>\nDie Armut in der Gruppe der Minderj\u00e4hrigen (Kinderarmut, Jugendarmut) wird berechnet als Personen der jeweiligen Altersgruppe, die entweder selbst Leistungsbezieher von Grundsicherung oder Sozialhilfe nach SGB II/SGB XII sind (nicht erwerbsf\u00e4hige und erwerbsf\u00e4hige Leistungsbeziehende) oder die in einem Haushalt (Bedarfsgemeinschaft) leben, der Anspruch auf Leistungen nach SGB II/SGB XII hat bzw. ohne Ausschlussgrund h\u00e4tte (nicht Leistungsberechtigte), relativ zu allen Personen der Altersgruppe.\n","national_metadata_updated_date":"2023-03-17","national_data_updated_date":"2023-03-17","target_number":"1.2","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-2-a-title"}