{"language":"de","graph_title":"global_indicators.11-4-1-title","computation_units":"Prozent","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Modal Split, also die Verkehrsmittelwahl (Zu Fu\u00df, Fahrrad, Motorisierter Individualverkehr, \u00d6ffentlicher Verkehr) im Bezirk Treptow-K\u00f6penick f\u00fcr verschiedene Verkehrsstr\u00f6me. \nBei den Verkehrsstr\u00f6men wird zwischen dem Binnenverkehr (innerhalb des Bezirks), dem Quell- u. Zielverkehr (beginnend oder endend im Bezirk) und allen Wegen, welche die Bewohnerinnen und Bewohner Treptow-K\u00f6penicks im gesamten Jahr durchgef\u00fchrt haben unterschieden.\nDie Daten basieren auf der Studie \"Mobilit\u00e4t in St\u00e4dten \u2013 System repr\u00e4sentativer Verkehrsbefragungen (SrV)\", welche seit 2018 auch auf Ebene der Bezirke durchgef\u00fchrt wird.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-08-31","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-08-31: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/2975e4c34cbe736ca41e7f070a6973861efc974b","indicator":"11.4.1","target_id":"11.4","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-04-01","indicator_name":"global_indicators.11-4-1-title"}