{"language":"de","graph_title":"Mittlere werkt\u00e4gliche Fahrradverkehrsst\u00e4rke je Jahr","computation_units":"Werktagsmittel","page_content":"\nDer Indikator stellt den durchschnittlichen werkt\u00e4glichen Fahrradverkehr an der Z\u00e4hlstelle 'Treptow-K\u00f6penick Kaisersteg' pro Jahr dar. Gez\u00e4hlt werden alle Fahrr\u00e4der in beiden Richtungen, werktags, zwischen 7-19 Uhr.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-17","national_data_updated_date":"2022-11-17","national_metadata_update_url_text":"2022-11-17: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/fef30660556194270be874fc44ac9184937aad8f","national_data_update_url_text":"2022-11-17: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/fef30660556194270be874fc44ac9184937aad8f","indicator":"13.1.c","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-01-0c","indicator_name":"global_indicators.13-1-c-title"}