{"sdg_goal":"4","indicator_number":4.8,"graph_title":"global_indicators.4-8-title","indicator_sort_order":"04-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Enzkreis"},{"field":"Region","value":"Land BW"}],"national_geographical_coverage":"Land BW","computation_definitions":"(Anzahl der Sch\u00fclerInnen an einer F\u00f6rderschule) / (Anzahl der Sch\u00fclerInnen gesamt) * 100","SOURCE_TYPE":"Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung","source_earliest_available_1":2006,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"\nJede Form der Ausgrenzung und Diskriminierung von Menschen mit Behinderung ist eine Menschenrechtsverletzung. Dies verdeutlicht die UN-Konvention f\u00fcr die Rechte von Menschen mit Behinderung. Demnach ist Behinderung als selbstverst\u00e4ndlicher Bestandteil menschlichen Lebens in Deutschland anerkannt.\nDie Vielfalt von Menschen ist eine Bereicherung f\u00fcr alle, was in k\u00f6rperlicher, kognitiver und psychischer F\u00e4higkeit ebenso gilt, wie in der sozialen, ethnischen und nationalen Herkunft, der Hautfarbe, des Alters, des Geschlechts, der sexuellen Orientierung, Kultur, Religion oder Weltanschauung.\nAlle Menschen sollen in allen Teilbereichen der Gesellschaft aktiv teilhaben k\u00f6nnen.","national_metadata_updated_date":"2022-11-17","national_data_updated_date":"2022-11-17","national_metadata_update_url_text":"2022-11-17: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/fef30660556194270be874fc44ac9184937aad8f","national_data_update_url_text":"2022-11-17: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/fef30660556194270be874fc44ac9184937aad8f","indicator":"4.8","target_id":"4.8","indicator_name":"global_indicators.4-8-title"}