{"10-1-2":{"indicator":"10.1.2","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-01-02","indicator_name":"global_indicators.10-1-2-title","graph_title":"global_indicators.10-1-2-title"},"11-3-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.11-3-1-title","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Baumscheibenpatinnen und -paten im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. \nIm Jahr 2021 gab es 81 offiziell genehmigte Baumscheibenpatenschaften. Leider gibt es auch noch viele nicht genehmigte Patenschaften, die hier somit nicht erfasst werden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-09-28","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-09-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/cc0abc0a2c6ec6c8b6c73aaa35d1edd9b92d987e","indicator":"11.3.1","target_id":"11.3","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-03-01","indicator_name":"global_indicators.11-3-1-title"},"12-4-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.12-4-1-title","computation_units":"Stand der Zertifizierung","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick, die als Fairtrade-School zertifiziert sind.\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-15","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/9898f6b23ebccc400fa9497315d53aa1993bbb20","indicator":"12.4.1","target_id":"12.4","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-04-01","indicator_name":"global_indicators.12-4-1-title"},"11-7-3":{"indicator":"11.7.3","target_id":"11.7","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-07-03","indicator_name":"global_indicators.11-7-3-title","graph_title":"global_indicators.11-7-3-title"},"11-4-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.11-4-1-title","computation_units":"Prozent","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Modal Split, also die Verkehrsmittelwahl (Zu Fu\u00df, Fahrrad, Motorisierter Individualverkehr, \u00d6ffentlicher Verkehr) im Bezirk Treptow-K\u00f6penick f\u00fcr verschiedene Verkehrsstr\u00f6me. \nBei den Verkehrsstr\u00f6men wird zwischen dem Binnenverkehr (innerhalb des Bezirks), dem Quell- u. Zielverkehr (beginnend oder endend im Bezirk) und allen Wegen, welche die Bewohnerinnen und Bewohner Treptow-K\u00f6penicks im gesamten Jahr durchgef\u00fchrt haben unterschieden.\nDie Daten basieren auf der Studie \"Mobilit\u00e4t in St\u00e4dten \u2013 System repr\u00e4sentativer Verkehrsbefragungen (SrV)\", welche seit 2018 auch auf Ebene der Bezirke durchgef\u00fchrt wird.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-08-31","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-08-31: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/2975e4c34cbe736ca41e7f070a6973861efc974b","indicator":"11.4.1","target_id":"11.4","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-04-01","indicator_name":"global_indicators.11-4-1-title"},"5-2-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der Inhouse-Schulungen pro Jahr","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Inhouse-Schulungen zum gendersensiblen Sprachgebrauch in der Verwaltung. Zwischen den Jahren 2012 und 2021 haben keine Schulungen zu diesem Themenbereich stattgefunden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-21","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/8ee8ac9c2e53a83605e3ace3022f4e439fa5f706","indicator":"5.2.1","target_id":"5.2","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-02-01","indicator_name":"global_indicators.5-2-1-title"},"8-1-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der Unternehmen die \u00fcber ein  Gemeinwohl-Bilanz Testat verf\u00fcgen","computation_units":"Absolute Werte","page_content":"\nDer Indikator zeigt wie viele Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick in jedem Jahr \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-13","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/5ee01c2ccf9bb5b6232b4ceaf4fa7dba3f0d9856","indicator":"8.1.1","target_id":"8.1","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-01-01","indicator_name":"global_indicators.8-1-1-title"},"13-2-1":{"language":"de","graph_title":"Mittlere werkt\u00e4gliche Fahrradverkehrsst\u00e4rke je Jahr","computation_units":"Werktagsmittel","page_content":"\nDer Indikator stellt den durchschnittlichen werkt\u00e4glichen Fahrradverkehr an der Z\u00e4hlstelle 'Treptow-K\u00f6penick Kaisersteg' pro Jahr dar. Gez\u00e4hlt werden alle Fahrr\u00e4der in beiden Richtungen, werktags, zwischen 7-19 Uhr.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-16","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/7dea2038a0681f3cf9ad0bb8ef73ffc4b5051d7d","indicator":"13.2.1","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-02-01","indicator_name":"global_indicators.13-2-1-title"},"1-1":{"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Land BW","indicator_definition":"(Anzahl der Leistungsberechtigten nach SGB II und SGB XII) / (Anzahl der Einwohner:innen) * 100","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit, Statistisches Bundesamt, Statistische \u00c4mter der L\u00e4nder, Bertelsmannstiftung (Wegweiser-Kommune)","graph_title":"global_indicators.1-1-title","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-01-01","page_content":"\nDie Arbeitslosenquote zeigt die relative Unterauslastung des Arbeitskr\u00e4fteangebots an. Sie ist ein zentrales Ma\u00df f\u00fcr einen unausgeglichenen regionalen Arbeitsmarkt. Die Arbeitslosenquote in ihrer zeitlichen Entwicklung zeigt allerdings nur bedingt Strukturprobleme auf dem regionalen Arbeitsmarkt an; hierzu sind weitere Informationen des Arbeitsmarktes erforderlich. Die Zusammenlegung von Arbeitslosen- und Sozialhilfeleistung im Zuge der Arbeitsmarkreformen 2005 hat zun\u00e4chst zum Anstieg der Arbeitslosenquote beigetragen. Der anschlie\u00dfende R\u00fcckgang ist dann eher auf eine verlangsamte Produktivit\u00e4tsentwicklung, die Zunahme atypischer Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse, die Verteilung des Arbeitsvolumens auf mehr K\u00f6pfe sowie auf sinkende Arbeitskraftreserven zur\u00fcckzuf\u00fchren. F\u00fcr die Bezugsgr\u00f6\u00dfe (Nenner) gibt es unterschiedliche Varianten; hier werden alle zivilen Erwerbspersonen als Bezugsgr\u00f6\u00dfe gew\u00e4hlt. Zivile Erwerbspersonen umfassen die zivilen Erwerbst\u00e4tigen und Arbeitslose. Regional werden zivile Erwerbspersonen bei kleinen Einheiten unter 1.000 Personen gar nicht und bei Einheiten zwischen 1.000 und 15.000 Personen nach Ermessen ausgewiesen. Daher berechnet die BA f\u00fcr die Ebene der Gemeinden keine Arbeitslosenquote. Auf Ebene der Gemeinden sch\u00e4tzt das BBSR die zivilen Erwerbspersonen anhand der kreisweisen Erwerbsbeteiligung und der gemeindlichen Angaben zur Bev\u00f6lkerung im Alter von 15 bis unter 65 Jahren und berechnet auf dieser Basis eine Arbeitslosenquote f\u00fcr die Gemeindeverb\u00e4nde. Letztere stellen daher nur eine grobe Sch\u00e4tzung dar und spiegeln nicht zwangsl\u00e4ufig die echte Arbeitslosenquote f\u00fcr den Gemeindeverband wider.\t","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/b26d36dee49e4a1ecd596866010bf9348dfd5a2e","national_data_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/7a93b96d41054ffdbe4faf1f1b5df06dea6de8f8","indicator":"1.1","target_id":"1.1","indicator_name":"global_indicators.1-1-title"},"13-2-2":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der","computation_units":"Anzahl der Lastenr\u00e4der","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der durch das ADFC-Projekt \u201efLotte\u201c kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. \nEin Teil der Lastenr\u00e4der wird durch B\u00fcrger*/innen, Gewerbetreibende und andere Engagierte bereit gestellt. Ein anderer Teil wird durch das \nProgramm \u201efLotte kommunal\u201c mit Mitteln des Berliner Senats und der Bezirks\u00e4mter finanziert.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-17","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-17: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/fc4c1bf92d01256854e7b4923f9e13dec8ecd86a","indicator":"13.2.2","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-02-02","indicator_name":"global_indicators.13-2-2-title"},"1-2-c":{"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","graph_title":"global_indicators.1-2-c-title","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-03","graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_non_statistical":false,"national_geographical_coverage":"Land BW","indicator_definition":"(Anzahl der Bezieher:innen von Grundsicherung im Alter ab 65 Jahren) / (Anzahl der Einwohner:innen im Alter ab 65 Jahren) * 100","source_active_1":true,"source_organisation_1":"BBSR-INKAR","page_content":"\nBei dieser Sozialleistung handelt es sich um eine nach dem 4. Kapitel SGB XII bed\u00fcrftigkeitsabh\u00e4ngige Leistung, die \u00e4lteren Menschen ab Vollendung des 65. Lebensjahres zur Sicherung ihres Lebensunterhalts dienen soll. In den n\u00e4chsten Jahren muss mit zunehmender Altersarmut gerechnet werden, die auf Rentenreformen und auf die Entwicklung am Arbeitsmarkt zur\u00fcckzuf\u00fchren ist. Bei der Bezugsgr\u00f6\u00dfe Bev\u00f6lkerung ist zu beachten, dass sich die Zahlen vor 2011 auf die Fortschreibung auf Basis der Volksz\u00e4hlung 1987 (BRD) und 1981 (DDR) und ab 2011 auf die Fortschreibung auf Basis des Zensus 2011 beziehen.\t\t\t","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/46aa968f0b461d617e740899e1f9620ccb7bcaa4","national_data_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/5e0ceed7188820eb7b3dc9c8da0dcda698935320","indicator":"1.2.c","target_id":"1.2","indicator_name":"global_indicators.1-2-c-title"},"15-2-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der Teilnahmen des Bezirks an Netzwerktreffen","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Bezirk Treptow-K\u00f6penick ist Mitglied im 'Akteursnetzwerk biologische Vielfalt'. \nDer Indikator zeigt die Anzahl der Netzwerktreffen und Veranstaltungen pro Jahr, an welchen der Bezirk teilgenommen hat.\nMehr Informationen zum Thema biologische Vielfalt in der Stadt Berlin gibt es hier: <br> \n<a href=\"https://www.berlin.de/sen/uvk/natur-und-gruen/biologische-vielfalt/\">https://www.berlin.de/sen/uvk/natur-und-gruen/biologische-vielfalt/</a>\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-01-20","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-01-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/69ddbe148c7986f94331c15e7e1ae01de7c0bfd4","indicator":"15.2.1","target_id":"15.2","sdg_goal":"15","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-02-01","indicator_name":"global_indicators.15-2-1-title"},"17-2-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl verkaufter Packungen 'Treptow-K\u00f6penicker Bohne'","computation_units":"Anzahl verkaufter Packungen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Packungen Kaffee 'Treptow-K\u00f6penicker Bohne' welche pro Jahr im Bezirk verkauft wurden.\nDer Kaffee 'Treptow-K\u00f6penicker Bohne' ist eine Kooperation zwischen der Arbeitsgruppe St\u00e4dtepartnerschaft und der Fairtrade-Town-Treptow-K\u00f6penick-Kampagne. Dieser Kaffee wird zu 75 % von der Kooperative Norandino in Nordperu und damit auch in der Region der Partnerstadt  Cajamarca anbaut.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-15","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/9758760948ac26dfed9c643d83db132618bdbe76","indicator":"17.2.1","target_id":"17.2","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-02-01","indicator_name":"global_indicators.17-2-1-title"},"4-1-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.4-1-1-title","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"Unter dem Namen [Theo Tintenklecks](https://www.mytheo.tv/) finden seit 1996 internationale Bildungsangebote f\u00fcr Grundschulen statt. Seit 2016 finden die j\u00e4hrlichen Lernkonferenzen als Live-Veranstaltungen in Treptow-K\u00f6penick statt, zun\u00e4chst im FEZ (Astrid-Lindgren-B\u00fchne) in der Folge dann pandemiebedingt digital. Die teilnehmenden Schulen aus Deutschland sind live vor Ort, die internationalen Schulen sind entweder digital zugeschaltet oder haben vorab Beitr\u00e4ge eingereicht. Jede Lernkonferenz steht unter einem bestimmten Thema, mit dem sich die Schulen im Vorfeld auseinandergesetzt haben und zu dem sie in der Lernkonferenz einen Beitrag vorbereitet haben.\nAus dem Bezirk Treptow-K\u00f6penick haben seit 2003 insgesamt 17 Schulen (Klassenstufe 1 bis 4) teilgenommen.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-26","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-26: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/706b71a73ae7617614c9cc4d23d246b53228388e","indicator":"4.1.1","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-01-01","indicator_name":"global_indicators.4-1-1-title"},"8-2-1":{"indicator":"8.2.1","target_id":"8.2","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-02-01","indicator_name":"global_indicators.8-2-1-title","graph_title":"global_indicators.8-2-1-title"},"17-1-2":{"indicator":"17.1.2","target_id":"17.1","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-01-02","indicator_name":"global_indicators.17-1-2-title","graph_title":"global_indicators.17-1-2-title"},"17-1-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der Veranstaltungen pro Jahr","computation_units":"Absolute Werte","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Aktivit\u00e4ten, die mit Partnerst\u00e4dten durchgef\u00fchrt wurden, beziehungsweise Veranstaltungen zum Thema St\u00e4dtepartnerschaften des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr. Grundlage f\u00fcr die Daten sind die auf der [Website Partnerst\u00e4dte - Berlin.de](https://www.berlin.de/europabeauftragte-treptow-koepenick/partnerstaedte/) unter den einzelnen Partnerst\u00e4dten aufgef\u00fchrten Aktivit\u00e4ten, gegebenenfalls Pressemitteilungen des Bezirksamtes, die Veranstaltungen zum Thema St\u00e4dtepartnerschaften bewerben, wenn es sich um \u00f6ffentliche Veranstaltungen handelt und die im j\u00e4hrlichen Europabericht unter [Downloads - Berlin.de](https://www.berlin.de/europabeauftragte-treptow-koepenick/service/downloads/artikel.194832.php) ver\u00f6ffentlichten Aktivit\u00e4ten.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-25","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/6dd05e52f5cfcf70d4a2d53d2ea9922a00039f1e","indicator":"17.1.1","target_id":"17.1","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-01-01","indicator_name":"global_indicators.17-1-1-title"},"8-2-2":{"indicator":"8.2.2","target_id":"8.2","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-02-02","indicator_name":"global_indicators.8-2-2-title","graph_title":"global_indicators.8-2-2-title"},"13-1-3":{"indicator":"13.1.3","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-01-03","indicator_name":"global_indicators.13-1-3-title","graph_title":"global_indicators.13-1-3-title"},"8-2-3":{"indicator":"8.2.3","target_id":"8.2","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-02-03","indicator_name":"global_indicators.8-2-3-title","graph_title":"global_indicators.8-2-3-title"},"7-1-3":{"indicator":"7.1.3","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-03","indicator_name":"global_indicators.7-1-3-title","graph_title":"global_indicators.7-1-3-title"},"12-5-1":{"indicator":"12.5.1","target_id":"12.5","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-05-01","indicator_name":"global_indicators.12-5-1-title","graph_title":"global_indicators.12-5-1-title"},"5-1-2":{"indicator":"5.1.2","target_id":"5.1","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-01-02","indicator_name":"global_indicators.5-1-2-title","graph_title":"global_indicators.5-1-2-title"},"10-4-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.10-4-1-title","computation_units":"Gini-Koeffizient","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Gini-Koeffizient der \u00c4quivalenzeinkommen in Treptow-K\u00f6penick. <br>\nDas \u00c4quivalenzeinkommen ist ein auf der Basis des Nettoeinkommens eines Haushalts berechnetes bedarfsgewichtetes Pro-Kopf-Einkommen je Haushaltsmitglied. Dies bedeutet, dass zum Beispiel eine Person in einem Ein-Personen-Haushalt mehr Einkommen ben\u00f6tigt als jemand in einem Zwei-Personen-Haushalt. <br>\nDer Gini-Koeffizient ist ein Ma\u00df f\u00fcr die Gleichheit beziehungsweise Ungleichheit der Verteilung der \u00c4quivalenzeinkommen. \nEin Wert von 0 bedeutet dabei die vollst\u00e4ndige Gleichheit der Einkommen - alle w\u00fcrden gleich viel verdienen. Ein Wert von 1 hingegen bedeutet die maximale Ungleichheit, hier w\u00fcrde also eine Person das gesamte Einkommen erhalten.\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-11-08","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-11-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/010cb0721dd9bc52c83c938c6a9a835e312c19e0","indicator":"10.4.1","target_id":"10.4","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-04-01","indicator_name":"global_indicators.10-4-1-title"},"12-1-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.12-1-1-title","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nAktuell (Stand Januar 2022) haben noch keine Fortbildungen zu nachhaltiger und fairer Beschaffung stattgefunden\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-25","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/8e46c4a9adc8c78f28286cd9ca7c8017a8e9b7a9","indicator":"12.1.1","target_id":"12.1","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-01-01","indicator_name":"global_indicators.12-1-1-title"},"7-1-1":{"indicator":"7.1.1","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-01","indicator_name":"global_indicators.7-1-1-title","graph_title":"global_indicators.7-1-1-title"},"7-1-2":{"indicator":"7.1.2","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-02","indicator_name":"global_indicators.7-1-2-title","graph_title":"global_indicators.7-1-2-title"},"4-7-1":{"indicator":"4.7.1","target_id":"4.7","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-07-01","indicator_name":"global_indicators.4-7-1-title","graph_title":"global_indicators.4-7-1-title"},"11-7-1":{"indicator":"11.7.1","target_id":"11.7","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-07-01","indicator_name":"global_indicators.11-7-1-title","graph_title":"global_indicators.11-7-1-title"},"8-3-1":{"indicator":"8.3.1","target_id":"8.3","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-03-01","indicator_name":"global_indicators.8-3-1-title","graph_title":"global_indicators.8-3-1-title"},"8-2-4":{"indicator":"8.2.4","target_id":"8.2","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-02-04","indicator_name":"global_indicators.8-2-4-title","graph_title":"global_indicators.8-2-4-title"},"7-2-3":{"indicator":"7.2.3","target_id":"7.2","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-02-03","indicator_name":"global_indicators.7-2-3-title","graph_title":"global_indicators.7-2-3-title"},"11-6-1":{"indicator":"11.6.1","target_id":"11.6","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-06-01","indicator_name":"global_indicators.11-6-1-title","graph_title":"global_indicators.11-6-1-title"},"13-1-4":{"indicator":"13.1.4","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-01-04","indicator_name":"global_indicators.13-1-4-title","graph_title":"global_indicators.13-1-4-title"},"9-1-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.9-1-1-title","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Elektro-Lades\u00e4ulen f\u00fcr E-Autos im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. Die Daten stammen vom Energieatlas Berlin: <a href=\"https://energieatlas.berlin.de/#\">https://energieatlas.berlin.de/#</a> <br> \nDer Datenstand ist vom 17.06.2021.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-09-28","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-09-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/4aafeafedbe46eb215386169f368cea6fec9a867","indicator":"9.1.1","target_id":"9.1","sdg_goal":"9","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"09-01-01","indicator_name":"global_indicators.9-1-1-title"},"5-6-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.5-6-1-title","computation_units":"Anzahl der politischen Partizipation von Frauen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der politischen Partizipation von Frauen.\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-09-14","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-09-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/c9c81eabc7153d76fc6a92f8a4d134e242038250","indicator":"5.6.1","target_id":"5.6","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-06-01","indicator_name":"global_indicators.5-6-1-title"},"4-4-1":{"language":"de","graph_title":null,"computation_units":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-21","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/9bf73851187b45a8d94e2d72ffa7d395e13a4b84","indicator":"4.4.1","target_id":"4.4","sdg_goal":"4","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-04-01","indicator_name":"global_indicators.4-4-1-title"},"10-2-1":{"indicator":"10.2.1","target_id":"10.2","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-02-01","indicator_name":"global_indicators.10-2-1-title","graph_title":"global_indicators.10-2-1-title"},"2-3-1":{"language":"de","graph_title":"Kilogramm gerettete Lebensmittel (akkumuliert)","computation_units":"kg (akkumuliert)","page_content":"\nFoodsharing ist eine 2012 entstandene Initiative gegen die Lebensmittelverschwendung, welche Lebensmittel rettet, die ansonsten weggeworfen werden. \nIm Bezirk Treptow-K\u00f6penick engagieren sich 1773 Personen als Foodsaver und es existieren aktive Kooperationen mit 29 Betrieben (Stand 01/2022). Der Indikator zeigt die Menge der Lebensmittel die bis heute im Bezirk Treptow-K\u00f6penick gerettet wurden. \n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-01-12","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-01-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/4fb99cdadeadb695756c5f59fbeae42976276d1e","indicator":"2.3.1","target_id":"2.3","sdg_goal":"2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-03-01","indicator_name":"global_indicators.2-3-1-title"},"3-11-1":{"indicator":"3.11.1","target_id":"3.11","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-11-01","indicator_name":"global_indicators.3-11-1-title","graph_title":"global_indicators.3-11-1-title"},"13-1-2":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.13-1-2-title","computation_units":"ja/nein","indicator_definition":"Anteil umgesetzter Klimaschutzma\u00dfnahmen als Summenindex 19 dichotomer Variablen, basierend auf einem standardisierten Fragebogen","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Anteil umgesetzter Klimaschutzma\u00dfnahmen als Summenindex 19 dichotomer Variablen, basierend auf einem standardisierten Fragebogen (Peters et al., 2020). <br>\n\nIm Jahr 2021 wurden die Fragen folgenderma\u00dfen beantwortet:\n\n1. Liegt ein politischer Beschluss zu kommunalen Klimaschutzzielen in Ihrer Kommune vor? Antwort: Nein <br>\n2. Wurde in Ihrer Kommune ein Klimaschutzkonzept erstellt? Antwort: Nein <br>\n3. Hat Ihre Kommune Personal, welches explizit f\u00fcr den Klimaschutz verantwortlich ist? Antwort: Ja <br>\n4. Wurde eine Treibhausgas-/CO2-Bilanz erstellt und diese mindestens einmal fortgeschrieben? Antwort: Nein <br>\n5. Gibt es eine regelm\u00e4\u00dfige oder institutionalisierte ressort\u00fcbergreifende Zusammenarbeit innerhalb der Kommunalverwaltung zum Klimaschutz? Antwort: Nein <br>\n6. Ist ausschlie\u00dflich f\u00fcr Energiemanagement zust\u00e4ndiges Personal vorhanden? Antwort: Ja <br>\n7. Hat Ihre Kommune einen Rad- oder Fu\u00dfverkehrsbeauftragten? Antwort: Ja <br>\n8. Werden erneuerbare Energien auf kommunalen Liegenschaften eingesetzt? Antwort: Ja <br>\n9. Wurde in Ihrer Kommune eine systematische Untersuchung durchgef\u00fchrt, welche der kommunalen Geb\u00e4ude f\u00fcr den Einsatz von (bestimmten) erneuerbaren Energien in Frage kommen? Antwort: Ja <br>\n10. Gibt es f\u00fcr Ihre gesamte Kommune oder Region (\u00fcber kommunale Liegenschaften hinaus) eine systematische Untersuchung f\u00fcr die Nutzung (bestimmter) erneuerbarer Energien? Antwort: Nein <br>\n11. Bestehen konkrete Ausbauziele f\u00fcr den Einsatz erneuerbarer Energien in den eigenen Liegenschaften? Antwort: Ja <br>\n12. Bestehen konkrete Ausbauziele f\u00fcr erneuerbare Energien f\u00fcr die gesamte Kommune? Antwort: Nein <br>\n13. Ist klimaschonende Beschaffung in Ihrer Kommune die Regel? Antwort: Nein <br>\n14. Nutzt Ihre Kommune vorhandene bauleitplanerische, stadtplanerische oder weitere Regulierungskompetenzen, um Regelungen oder Festsetzungen im Sinne des Klimaschutzes zu erwirken? Antwort: Ja <br>\n15. Sind Angebote der Kommune zur Sensibilisierung und Information der B\u00fcrger:innen zu Klimaschutz und erneuerbaren Energien vorhanden? Antwort: Ja <br>\n16. Bestehen ein oder mehrere aktuell laufende eigene kommunale F\u00f6rderprogramme f\u00fcr Klimaschutz / Energie f\u00fcr Akteur:innen der lokalen Gesellschaft? Antwort: Ja <br>\n17. Ist Ihre Kommune Mitglied im Klima-B\u00fcndnis, dem European Energy Award, dem \u201eKonvent der B\u00fcrgermeister f\u00fcr Klima & Energie\u201c, einem vergleichbaren Zusammenschluss oder ist sie \u201edena-Energieeffizienz-Kommune\u201c? (dena: Deutsche Energie-Agentur) Antwort: Ja <br>\n18. Hat Ihre Kommune in den letzten 10 Jahren eine Klimaschutz-Auszeichnung erhalten? Antwort: Nein <br>\n19. Unterh\u00e4lt Ihre Kommune eine internationale kommunale Klimapartnerschaft? Antwort: Nein <br>\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-10-10","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-10-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/f72b3d80d3fed43462f1760525fbc9f16b4ca113","indicator":"13.1.2","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-01-02","indicator_name":"global_indicators.13-1-2-title"},"2-2-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der fair zertifizierten Lebensmittel","computation_units":"Anzahl der fair zertifizierten Lebensmittel","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Lebensmittel in der Berliner Schulverpflegung, die ausschlie\u00dflich aus fairem Handel bezogen werden m\u00fcssen. Die Produkte Reis, Bananen und Ananas sind seit August 2020 nur aus fairem Handel zu verwenden. \nDie Verpflichtung ist das Ergebnis eines Bieterdialogs zur sozial-nachhaltigen Beschaffung in der Berliner Schulverpflegung. Hier haben sich die Berliner Bezirke, mit Unterst\u00fctzung der Initiative Romero e. V., f\u00fcr eine fairere Schulverpflegung eingesetzt.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-08-25","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-08-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/e3cd518b7d8f69ce0154289398bb002df8b51e42","indicator":"2.2.1","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-02-01","indicator_name":"global_indicators.2-2-1-title"},"3-7-1":{"indicator":"3.7.1","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-07-01","indicator_name":"global_indicators.3-7-1-title","graph_title":"global_indicators.3-7-1-title"},"12-3-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.12-3-1-title","computation_units":"Stand der Zertifizierung","page_content":"\n<p> Der Indikator bildet den Stand der Zertifizierung des Bezirks Treptow-K\u00f6penick als Fairtrade-Town ab. <br>\nKeine Bewerbung abgegeben: 0 <br>\nBewerbung abgegeben: 0.5 <br>\nZertifikat zum ersten bis x-ten Mal vergeben: 1 bis x  </p>\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-13","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/931b365abcd561e5fd41ceb3c17ea213e5b0f917","indicator":"12.3.1","target_id":"12.3","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-03-01","indicator_name":"global_indicators.12-3-1-title"},"14-1-1":{"language":"de","graph_title":"Rote Liste Einstufung der Fischarten Berlins","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Indikator stellt die Rote Liste Einstufung der in Berliner Gew\u00e4ssern vorkommenden Fischarten dar. Die Fischfauna der Berliner Gew\u00e4sser umfasst insgesamt 44 Rundm\u00e4uler und Fischarten, wovon 36 einheimische Fischarten sind. Insgesamt wurden 35 der einheimischen Fischarten bewertet (alle au\u00dfer dem Aal).\nDie Daten stammen von einem [Bericht](https://www.berlin.de/fischereiamt/_assets/service/pdf/broschuere_fische_a.pdf) der Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz, welcher in Zusammenarbeit mit Leibniz-Institut f\u00fcr Gew\u00e4sser\u00f6kologie und Binnenfischerei erstellt wurde.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-11","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/c9b8f7da101999d27b00935f72e6edcf02e215b1","indicator":"14.1.1","target_id":"14.1","sdg_goal":"14","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"14-01-01","indicator_name":"global_indicators.14-1-1-title"},"11-5-1":{"language":"de","graph_title":"Siedlungsfl\u00e4chen in Hektar","computation_units":"Hektar","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Sport-, Freizeit- und Erholungsfl\u00e4chen  im Verh\u00e4ltnis zu anderen Nutzungsarten der Siedlungsfl\u00e4chen im Bezirk.\nDie Nutzungsarten der Siedlungsfl\u00e4chen werden dabei zwischen Wohnbaufl\u00e4chen, Industrie- und Gewerbefl\u00e4chen, als auch Sport-, Freizeit- und Erholungsfl\u00e4chen unterschieden. \nDie Gesamtfl\u00e4che des Bezirks Treptow-K\u00f6penick betr\u00e4gt 16773 ha, wovon im Jahr 2019 insgesamt 5877 ha als Siedlungsfl\u00e4che genutzt wurden. Nicht eingeschlossen in den Siedlungsfl\u00e4chen sind Verkehrs- und Wasserfl\u00e4chen, sowie W\u00e4lder.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-08-24","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-08-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/f5f974ca208c991e9d9f3d43a0c3fa013ca14190","indicator":"11.5.1","target_id":"11.5","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-05-01","indicator_name":"global_indicators.11-5-1-title"},"1-2-b":{"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Land BW","indicator_definition":"Anteil der Arbeitslosen zwischen 15 und 17 Jahre an den zivilen Erwerbspersonen in %","source_active_1":true,"source_organisation_1":"SDG-Portal (Bertelsmannstiftung)","graph_title":"global_indicators.1-2-b-title","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02","page_content":"\nDie Arbeitslosenquote der 15-17-J\u00e4hrigen zeigt die relative Unterauslastung des Arbeitskr\u00e4fteangebots von Erwerbst\u00e4tigen unter 25 Jahren an. Arbeitslosigkeit beginnt fr\u00fchestens mit Vollendung des 15. Lebensjahres. F\u00fcr die Bezugsgr\u00f6\u00dfe (Nenner) gibt es unterschiedliche Varianten; hier werden die zivilen Erwerbspersonen von 15 bis unter 17 Jahren als Bezugsgr\u00f6\u00dfe gew\u00e4hlt. Zivile Erwerbspersonen unter 17 Jahren umfassen die zivilen Erwerbst\u00e4tigen 15 bis 17 Jahre und Arbeitslose 15 bis 17Jahre. Daten zu den zivilen Erwerbspersonen nach Altersgruppen werden seitens der BA erst ab 2008 zur Verf\u00fcgung gestellt. \t\t\t","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/37d89633b55cb0bb35a741d6bdd9a985870cb41c","national_data_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/5e0ceed7188820eb7b3dc9c8da0dcda698935320","indicator":"1.2.b","target_id":"1.2","indicator_name":"global_indicators.1-2-b-title"},"6-1-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.6-1-1-title","computation_units":"Zustandsklassen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Saprobie (organische Belastung) und Trophie (N\u00e4hrstoffbelastung) des M\u00fcggelsee anhand 5 verschiedener Zustandsklassen. <br>\n<br>\nDie Zustandsklassen sind: <br>\nschlecht = 5 <br>\nunbefriedigend = 4 <br>\nm\u00e4\u00dfig = 3 <br>\ngut = 2 <br>\nsehr gut = 1 <br>\n\n<br>\nDie Saprobie stellt ein Ma\u00df der Verschmutzung des Sees mit biologisch abbaubaren organischen Stoffen dar; \nsie wird  \u00fcber Indikatorarten der wirbellosen Fauna abgebildet. \nTrophie beschreibt die N\u00e4hrstoffbelastung des Wassers und l\u00e4sst sich in Seen \u00fcber das Phytoplankton abbilden. <br>\nDie Daten stammen aus dem Datenbericht <a href=\"https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/indikatorenbericht/\">Kernindikatoren zur nachhaltigen Entwicklung Berlins</a>, welcher zuletzt 2021 ver\u00f6ffentlicht wurde.\n\n\n \n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-01-19","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-01-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/bd03fe67f6179d699f1b1b4a8c5421b75a426650","indicator":"6.1.1","target_id":"6.1","sdg_goal":"6","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-01-01","indicator_name":"global_indicators.6-1-1-title"},"16-1-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der partizipativen Veranstaltungen","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der partizipativen Veranstaltungen zum Thema SDGs des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr. \nHierzu geh\u00f6ren alle Workshops welche im Rahmen der Erarbeitung der kommunalen Nachhaltigkeitsstrategie durchgef\u00fchrt wurden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-09-28","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-09-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/eefa680155773ce08ddc18b0d25c23dc1ec6a8e9","indicator":"16.1.1","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-01-01","indicator_name":"global_indicators.16-1-1-title"},"4-2-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der Fortbildungsangebote pro Jahr","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Indikator zeigt das Fortbildungsangebot f\u00fcr das p\u00e4dagogische Personal an Berliner Schulen im Bereich \"Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE)\". Die Angebote gelten dabei f\u00fcr alle Bezirke. \n\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-21","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/592acd3d721ae44a7cb9b215e968d3466e268e1c","indicator":"4.2.1","target_id":"4.2","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-02-01","indicator_name":"global_indicators.4-2-1-title"},"10-3-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick die \u00fcber ein  Gemeinwohl-Bilanz Testat verf\u00fcgen","computation_units":"Absolute Werte","page_content":"\nDer Indikator zeigt wie viele Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick in jedem Jahr \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-13","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/6789a993ff9912429bc488dad0486ba2bca146e0","indicator":"10.3.1","target_id":"10.3","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-03-01","indicator_name":"global_indicators.10-3-1-title"},"4-5-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick, welche als 'Umweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule' ausgezeichnet wurden","computation_units":"Anzahl der Auszeichnungen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick, welche als \"Umweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule\" ausgezeichnet wurden. 'Umweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule' ist eine Ausschreibung der internationalen Umweltbildungsorganisation Foundation for Environmental Education (FEE), in Deutschland vertreten durch die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Umwelterziehung (DGU).\nEs ist das gr\u00f6\u00dfte Umweltbildungsprogramm an deutschen Schulen.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-15","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/2d017ff472d943a6e9188f952e2af28ea87a8426","indicator":"4.5.1","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-05-01","indicator_name":"global_indicators.4-5-1-title"},"11-1-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der","computation_units":"Anzahl der Lastenr\u00e4der","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der durch das ADFC-Projekt \u201efLotte\u201c kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. \nEin Teil der Lastenr\u00e4der wird durch B\u00fcrger*/innen, Gewerbetreibende und andere Engagierte bereit gestellt. Ein anderer Teil wird durch das \nProgramm \u201efLotte kommunal\u201c mit Mitteln des Berliner Senats und der Bezirks\u00e4mter finanziert. Das Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick nimmt seit M\u00e4rz 2020 am Programm \u201efLotte kommunal\u201c teil. Stichtag f\u00fcr die Daten ist der 1. Juli eines jeden Jahres.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-09-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-09-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/ce139fb9b3434811a2a1313fdf66558d20cec364","indicator":"11.1.1","target_id":"11.1","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-01-01","indicator_name":"global_indicators.11-1-1-title"},"5-1-1":{"indicator":"5.1.1","target_id":"5.1","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-01-01","indicator_name":"global_indicators.5-1-1-title","graph_title":"global_indicators.5-1-1-title"},"8-5-1":{"language":"de","graph_title":"Bruttostundenverdienste und unbereinigter Gender Pay Gap in Berlin","computation_units":"Euro pro Stunde","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Bruttostundenverdienste von Frauen und M\u00e4nnern und den unbereinigten Gender Pay Gap in Berlin. Genaue Daten f\u00fcr Treptow-K\u00f6penick sind leider nicht verf\u00fcgbar. Der unbereinigte Gender Pay Gap bemisst sich aus der Differenz des durchschnittlichen Bruttostundenverdienstes (ohne Sonderzahlungen) der Frauen im Verh\u00e4ltnis zum durchschnittlichen Bruttostundenverdienst der M\u00e4nner, ohne die urs\u00e4chlichen Faktoren zu ber\u00fccksichtigen. Bei der Verdienststrukturerhebung wurden alle Besch\u00e4ftigten in Berlin ber\u00fccksichtigt.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-08-20","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-08-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/686b8f6210ab896cac0722a610c1e839bdad7232","indicator":"8.5.1","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-05-01","indicator_name":"global_indicators.8-5-1-title"},"15-4-1":{"indicator":"15.4.1","target_id":"15.4","sdg_goal":"15","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-04-01","indicator_name":"global_indicators.15-4-1-title","graph_title":"global_indicators.15-4-1-title"},"10-1-3":{"indicator":"10.1.3","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-01-03","indicator_name":"global_indicators.10-1-3-title","graph_title":"global_indicators.10-1-3-title"},"11-2-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der Abholstellen f\u00fcr SoLaWi Produkte","computation_units":"Anzahl der Abholstellen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Abholstellen in den Kiezen Treptow-K\u00f6penicks f\u00fcr Produkte aus solidarischer Landwirtschaft. <br> \nZur Ansicht m\u00fcssen die Ortsteile im Dropdown-Men\u00fc ausgew\u00e4hlt werden. \nEine r\u00e4umliche Verteilung der Abholstellen l\u00e4sst sich zudem unter dem Reiter \"Karte\" betrachten. <br>\n\nBei der solidarischen Landwirtschaft werden die Lebensmittel nicht mehr \u00fcber den freien Markt, sondern direkt \u00fcber Ernteanteile vertrieben. \nKonkret handelt es sich dabei um einen Zusammenschluss von landwirtschaftlichen Betrieben mit einer Gruppe privater Haushalte. \nDie landwirtschaftlichen Betriebe haben dabei mehr Sicherheit und die Verbraucher*/innen sind Teil eines transparenten  Wirtschaftskreislauf welcher von ihnen nicht nur finanziert sondern auch mit organisiert wird. \n\nMehr Informationen finden sich hier: <a href=\"https://www.solidarische-landwirtschaft.org/startseite\">www.solidarische-landwirtschaft.org</a>\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-01-20","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-01-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/b57ff59500fe18d6f984c8ad10b1748499c02835","indicator":"11.2.1","target_id":"11.2","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-02-01","indicator_name":"global_indicators.11-2-1-title"},"12-2-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.12-2-1-title","computation_units":"Anzahl der Kirchengemeinden","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Kirchengemeinden die Teil der Fairtrade Town Kampagne des Bezirks Treptow-K\u00f6penick sind.\nTreptow-K\u00f6penick ist seit dem 12.01.2019 offiziell Fairtrade Town.\nNach einem entsprechenden Beschluss der Bezirksverordnetenversammlung (BVV) aus dem Jahre 2015, hat sich 2017 eine Steuerungsgruppe zur Organisation der Kampagnenarbeit gebildet. \nDiese Steuerungsgruppe umfasst neben Vertretern aus Zivilgesellschaft, Wirtschaft, Verwaltung, Politik und Schulen auch Kirchengemeinden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-25","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/3d538ef1b198200c9e2a2a1060a58300ed3c507c","indicator":"12.2.1","target_id":"12.2","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-02-01","indicator_name":"global_indicators.12-2-1-title"},"3-6-1":{"indicator":"3.6.1","target_id":"3.6","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-06-01","indicator_name":"global_indicators.3-6-1-title","graph_title":"global_indicators.3-6-1-title"},"9-3-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.9-3-1-title","computation_units":"Verf\u00fcgbarkeit in Prozent","page_content":"\nDer Indikator bildet die private Breitbandverf\u00fcgbarkeit im Bezirk Treptow-K\u00f6penick ab.\nDie jeweilige Verf\u00fcgbarkeit (Mbit/s) wird dabei in Prozent der versorgten Haushalte angegeben.\nDie Daten wurden vom Breitbandatlas zur Verf\u00fcgung gestellt und stammen vom 16. April 2021.\n\nMehr Informationen zum Breitbandatlas finden sich hier: <br>\n<a href=\"https://www.bmvi.de/DE/Themen/Digitales/Breitbandausbau/Breitbandatlas-Karte/start.html\">https://www.bmvi.de/DE/Themen/Digitales/Breitbandausbau/Breitbandatlas-Karte/start.html</a>\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-09-28","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-09-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58271813aadcaa6105c39e0a02b3c4a17559c250","indicator":"9.3.1","target_id":"9.3","sdg_goal":"9","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"09-03-01","indicator_name":"global_indicators.9-3-1-title"},"3-5-1":{"indicator":"3.5.1","target_id":"3.5","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-05-01","indicator_name":"global_indicators.3-5-1-title","graph_title":"global_indicators.3-5-1-title"},"8-3-2":{"indicator":"8.3.2","target_id":"8.3","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-03-02","indicator_name":"global_indicators.8-3-2-title","graph_title":"global_indicators.8-3-2-title"},"15-5-1":{"indicator":"15.5.1","target_id":"15.5","sdg_goal":"15","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-05-01","indicator_name":"global_indicators.15-5-1-title","graph_title":"global_indicators.15-5-1-title"},"3-9-1":{"indicator":"3.9.1","target_id":"3.9","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-09-01","indicator_name":"global_indicators.3-9-1-title","graph_title":"global_indicators.3-9-1-title"},"3-2-1":{"language":"de","graph_title":"Relative L\u00e4rmbelastung in Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Planungsr\u00e4ume","page_content":"\nDer Indikator zeigt die relative L\u00e4rmbelastung in Treptow-K\u00f6penick, also die Anzahl der gering, mittel und hoch belasteten Planungsr\u00e4ume in Treptow-K\u00f6penick im Vergleich zu den Planungsr\u00e4umen anderer Bezirke Berlins. <br>\n\nUm einen Gesamt\u00fcberblick der Umweltbelastungen im Zusammenhang mit sozialer Gerechtigkeit in Berlin zu erhalten, hat das Land Berlin ein [Umweltgerechtigkeitsmonitoring](https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/) implementiert. Das Umweltgerechtigkeitsmonitoring wertet vorhandene Daten verschiedener Kernindikatoren (e.g. L\u00e4rmbelastung und Luftverschmutzung) aus und aggregiert diese Daten auf Quartiersebene, beziehungsweise auf insgesamt 447 Planungsr\u00e4umen (PLR). Treptow-K\u00f6penick ist dabei in 34 Planungsr\u00e4ume unterteilt. <br>\n\nDatenbasis f\u00fcr die L\u00e4rmbelastung der Planungsr\u00e4ume war die Strategische L\u00e4rmkarte 2012 mit den LDEN-Pegeln (L\u00e4rmindex Tag-Abend-Nacht) f\u00fcr Stra\u00dfen-, Schienen- und Flugverkehrsl\u00e4rm. Da die R\u00e4ume unterschiedlich dicht besiedelt sind, wurde die Verkehrsl\u00e4rmbelastung pro Kopf ermittelt und zu externen L\u00e4rmkosten pro Person monetarisiert. Die L\u00e4rmkosten bilden also den Nutzenverlust finanziell ab, welcher Anwohnerinnen und Anwohnern entsteht. Die Kostens\u00e4tze daf\u00fcr lieferte die Methodenkonvention 2.0 des Umweltbundesamts. <br>\n\nNach diesen L\u00e4rmkosten pro Kopf wurden die 447 Planungsr\u00e4ume Berlins aufsteigend sortiert und in drei Kategorien unterteilt: Die unteren 20 Prozent gelten als gering (86 PLR), die oberen 20 Prozent als hoch (ebenfalls 86 PLR), alle anderen als mittel belastet (261 PLR). F\u00fcr 14 PLR existieren keine Daten. <br>\n\nDie Bezirke sind dabei durch unterschiedlich stark belastet. In Treptow-K\u00f6penick sind 4 PLR hoch, 22 PLR mittel und 6 PLR niedrig durch L\u00e4rm belastet. F\u00fcr 2 PLR existieren keine Daten. <br>\n\nInsgesamt unterscheiden sich die externen Kosten durch Verkehrsl\u00e4rm zwischen den Planungsr\u00e4umen stark. In gering belasteten Planungsr\u00e4umen betragen sie bis zu 21 Euro pro Kopf und Jahr, in der hoch belasteten Kategorie reichen sie von 40 bis 103 Euro. Berlinweit liegen sie bei knapp 45 Euro.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-16","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/d8e502c3da5ff383ce7772a6c1e89500b335432d","indicator":"3.2.1","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-02-01","indicator_name":"global_indicators.3-2-1-title"},"3-10-1":{"indicator":"3.10.1","target_id":"3.10","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-10-01","indicator_name":"global_indicators.3-10-1-title","graph_title":"global_indicators.3-10-1-title"},"12-1-2":{"indicator":"12.1.2","target_id":"12.1","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-01-02","indicator_name":"global_indicators.12-1-2-title","graph_title":"global_indicators.12-1-2-title"},"15-1-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.15-1-1-title","computation_units":"ja/nein","indicator_definition":"Anteil umgesetzter Klimaanpassungsma\u00dfnahmen als Summenindex aus 10 dichotomen Variablen, basierend auf einem standardisierten Fragebogen","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Anteil umgesetzter Klimaanpassungsma\u00dfnahmen als Summenindex 10 dichotomer Variablen, basierend auf einem\nstandardisierten Fragebogen (Peters et al., 2020). <br>\n\nIm Jahr 2021 wurden die Fragen folgenderma\u00dfen beantwortet:\n\n1. Sind eine Klimaanalyse und Klimagefahrenkarte f\u00fcr Ihre Kommune erstellt worden? Antwort: Nein <br>\n\n2. Gibt es einen politischen Beschluss zur Klimaanpassung? Antwort: Nein <br>\n\n3. Ist ein Konzept vorhanden, das sich mit den Auswirkungen des Klimawandels in der Kommune auseinandersetzt, dabei die spezifische kommunale Betroffenheit und Gef\u00e4hrdung betrachtet und daraus eine lokale Strategie mit geeigneten Anpassungsma\u00dfnahmen entwickelt (Klimaanpassungskonzept)? Antwort: Nein <br>\n\n4. Wurde dieses Klimaanpassungskonzept beschlossen?\tAntwort: Nein <br>\n\n5. Findet die Anpassung an die Folgen des Klimawandels (Schutz vor \u00dcberflutung, Hitze, Trockenheit, Sturmsch\u00e4den, etc.) in der Stadtplanung und -entwicklung Beachtung?\tAntwort: Ja <br>\n\n6. Wurden / Werden Ma\u00dfnahmen zur Anpassung an die Folgen des Klimawandels bei \u00f6ffentlichen Vorhaben / Geb\u00e4uden / Fl\u00e4chen (z. B. Dach- und Fassadengr\u00fcn, Entsiegelungs- und Begr\u00fcnungsma\u00dfnahmen auf Pl\u00e4tzen, Retentionsfl\u00e4chen und vieles mehr) bereits umgesetzt?\tAntwort: Ja <br>\n\n7. Ist eine fach-/ressort\u00fcbergreifende Arbeitsgruppe \u201eKlimaanpassung\u201c in Ihrer Kommune vorhanden?\tAntwort: Nein <br>\n\n8. Ist ein kommunaler Hitzeaktionsplan oder ein \u00e4hnliches Instrument zur Hitzevorsorge vorhanden?\tAntwort: Nein <br>\n\n9. Existieren Angebote zur Sensibilisierung und Information der B\u00fcrger:innen zu Klimawandel und -anpassung?\tAntwort: Ja <br>\n\n10. Gibt es kommunale F\u00f6rderprogramme f\u00fcr private Klimaanpassungsma\u00dfnahmen und Eigenvorsorge f\u00fcr Akteure in der Stadtgesellschaft?\tAntwort: Ja <br>\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-10-05","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-10-05: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/659087803cca109a2023f2859231336fa24e318a","indicator":"15.1.1","target_id":"15.1","sdg_goal":"15","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-01-01","indicator_name":"global_indicators.15-1-1-title"},"2-1":{"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","graph_title":"global_indicators.2-1-title","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-01-01","graph_type":"bar","graph_stacked_disaggregation":"Gruppe","computation_units":"Prozent","data_non_statistical":false,"national_geographical_coverage":"Land BW","indicator_definition":"jeweils in % aller untersuchten Kinder  im vorletzten Kindergartenjahr","source_active_1":true,"source_organisation_1":"eigene Ergebung im Fachamt","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/b1e6794b7b5a0fc02b1beff035ba04fd4526705a","national_data_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/5e0ceed7188820eb7b3dc9c8da0dcda698935320","indicator":"2.1","target_id":"2.1","indicator_name":"global_indicators.2-1-title"},"10-5-1":{"indicator":"10.5.1","target_id":"10.5","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-05-01","indicator_name":"global_indicators.10-5-1-title","graph_title":"global_indicators.10-5-1-title"},"4-3-1":{"indicator":"4.3.1","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-03-01","indicator_name":"global_indicators.4-3-1-title","graph_title":"global_indicators.4-3-1-title"},"3-8-1":{"indicator":"3.8.1","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-08-01","indicator_name":"global_indicators.3-8-1-title","graph_title":"global_indicators.3-8-1-title"},"3-3-1":{"language":"de","graph_title":"Relative Luftbelastung in Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Planungsr\u00e4ume","page_content":"\nDer Indikator zeigt die relative Luftbelastung in Treptow-K\u00f6penick, also die Anzahl der gering, mittel und hoch belasteten Planungsr\u00e4ume (PLR) in Treptow-K\u00f6penick im Vergleich zu den Planungsr\u00e4umen anderer Bezirke Berlins. <br>\n\nUm einen Gesamt\u00fcberblick der Umweltbelastungen im Zusammenhang mit sozialer Gerechtigkeit in Berlin zu erhalten, hat das Land Berlin ein [Umweltgerechtigkeitsmonitoring](https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/) implementiert. Das Umweltgerechtigkeitsmonitoring wertet vorhandene Daten verschiedener Kernindikatoren (e.g. L\u00e4rmbelastung und Luftverschmutzung) aus und aggregiert diese Daten auf Quartiersebene, beziehungsweise auf insgesamt 447 Planungsr\u00e4umen (PLR). Treptow-K\u00f6penick ist dabei in 34 Planungsr\u00e4ume unterteilt. <br>\n\nDie Datenbasis f\u00fcr die Luftbelastung der Planungsr\u00e4ume sind die fl\u00e4chengewichteten Jahresmittelwerte 2009 der Konzentration von Feinstaub (PM2,5) und Stickstoffdioxid (NO2). Anschlie\u00dfend wurden die ermittelten Werte in drei Kategorien unterteilt (gering: 79 PLR, mittel: 259 PLR, hoch: 109 PLR). <br>\n\nDie Bezirke sind dabei durch unterschiedlich stark von Luftbelastung betroffen. In Treptow-K\u00f6penick sind 1 PLR hoch, 21 PLR mittel und 12 PLR niedrig durch Luftverschmutzung belastet. <br> \n\nInsgesamt nimmt die Luftbelastung in Berlin von der Peripherie zum Zentrum zu. F\u00fcr PM2,5 lagen die Werte in dem geringstbelasteten Planungsraum bei 14,8 \u03bcg/m\u00b3 und in dem h\u00f6chstbelasteten Planungsraum bei 18,4 \u03bcg/m\u00b3, womit der von der Weltgesundheitsorganisation (WHO) empfohlene Richtwert von 10 \u03bcg/m\u00b3 in allen Planungsr\u00e4ume Berlins \u00fcberschritten wurde. Bei NO2 lagen die Werte zwischen 11,3 und 27,3 \u03bcg/m\u00b3 womit der WHO-Richtwert von 40 \u03bcg/m\u00b3 in keinem der Planungsr\u00e4ume \u00fcberschritten wurde.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-16","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/362f90ace206706b8a4ab0774e38aaccdce13a85","indicator":"3.3.1","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-01","indicator_name":"global_indicators.3-3-1-title"},"4-8-1":{"indicator":"4.8.1","target_id":"4.8","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-08-01","indicator_name":"global_indicators.4-8-1-title","graph_title":"global_indicators.4-8-1-title"},"11-8-1":{"indicator":"11.8.1","target_id":"11.8","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-08-01","indicator_name":"global_indicators.11-8-1-title","graph_title":"global_indicators.11-8-1-title"},"1-2-a":{"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Land BW","indicator_definition":"Nicht erwerbsf\u00e4hige Leistungsberechtigte (in Bedarfsgemeinschaften) unter 15 Jahren je 100 Einwohner unter 15 Jahren","source_active_1":true,"source_organisation_1":"BBSR-INKAR","graph_title":"global_indicators.1-2-a-title","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-01","page_content":"\nDie Armutslage von Kindern steht immer in Abh\u00e4ngigkeit zur Armutslage von Erziehungsberechtigten. Besonders betroffen sind Kinder Alleinerziehender sowie aus Familien mit ausl\u00e4ndischer Herkunft oder aus Familien mit vielen Kindern. Verschiedene Studien weisen darauf hin, dass die Kinderarmut zu einem Dauerzustand in Deutschland geworden ist. Arm zu sein bedeutet nicht nur, dass die Mittel zum physischen \u00dcberleben fehlen, Armut ist auch mit spezieller Diskriminierung und ungleicher Bildungs- und Teilhabechancen verbunden. Bei der Bezugsgr\u00f6\u00dfe Bev\u00f6lkerung ist zu beachten, dass sich die Zahlen vor 2011 auf die Fortschreibung auf Basis der Volksz\u00e4hlung 1987 (BRD) und 1981 (DDR) und ab 2011 auf die Fortschreibung auf Basis des Zensus 2011 beziehen. Minimale Abweichungen der Indikatorwerte zu den Werten im 'Wegweiser Kommune'/SDG-Portal ergeben sich durch Datenhaltung und Anpassungen von Daten an Gebietsst\u00e4nde sowie die (Nicht-)Ber\u00fccksichtigung von R\u00fcckrechnungen seitens der amtlichen Statistik.","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/dc4cf21470f33df3c2378455d5c4b1cfdcf638ce","national_data_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/5e0ceed7188820eb7b3dc9c8da0dcda698935320","indicator":"1.2.a","target_id":"1.2","indicator_name":"global_indicators.1-2-a-title"},"4-6-1":{"indicator":"4.6.1","target_id":"4.6","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-06-01","indicator_name":"global_indicators.4-6-1-title","graph_title":"global_indicators.4-6-1-title"},"11-7-2":{"indicator":"11.7.2","target_id":"11.7","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-07-02","indicator_name":"global_indicators.11-7-2-title","graph_title":"global_indicators.11-7-2-title"},"8-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der kommunalen Einrichtungen die \u00fcber ein Gemeinwohl-Bilanz Zertifikat verf\u00fcgen.","indicator_name":"global_indicators.8-4-1-title","computation_units":"Absolute Werte","page_content":"\nDer Indikator zeigt, wie viele kommunale Einrichtungen in Treptow-K\u00f6penick in jedem Jahr \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen.\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-08-20","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-08-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/9ae97f1d942186b4850543b9fa2f8bf90a913b7f","indicator":"8.4.1","target_id":"8.4","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-04-01"},"8-3-3":{"indicator":"8.3.3","target_id":"8.3","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-03-03","indicator_name":"global_indicators.8-3-3-title","graph_title":"global_indicators.8-3-3-title"},"9-2-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.9-2-1-title","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der freien WLAN-Zugangspunkte im Innenbereich (beispielsweise im FEZ-Berlin, im B\u00fcrgerhaus Altglienicke oder der Joseph-Schmidt-Musikschule) \nund die Anzahl der freien WLAN-Zugangspunkte im Au\u00dfenbereich (beispielsweise auf dem Abenteuerspielplatz Waslala oder dem Modellpark Wuhlheide).\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-09","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-09: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/4a94ba40c3bffcb87df166ca24eb27c4c543b5bc","indicator":"9.2.1","target_id":"9.2","sdg_goal":"9","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"09-02-01","indicator_name":"global_indicators.9-2-1-title"},"3-4-1":{"indicator":"3.4.1","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-04-01","indicator_name":"global_indicators.3-4-1-title","graph_title":"global_indicators.3-4-1-title"},"16-3-1":{"language":"de","graph_title":"Wahlbeteiligung bei Kommunalwahlen pro Jahr","computation_units":"Prozent","page_content":"\n<p> Erkl\u00e4rung.</p>\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-09-13","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-09-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/6f13cc4b32f759e82a091bc59b0b9dac9b856fb7","indicator":"16.3.1","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-01","indicator_name":"global_indicators.16-3-1-title"},"3-3-2":{"indicator":"3.3.2","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-02","indicator_name":"global_indicators.3-3-2-title","graph_title":"global_indicators.3-3-2-title"},"7-2-1":{"language":"de","graph_title":"Anzahl der PV-Anlagen auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Photovoltaikanlagen (PV-Anlagen) auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-26","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-26: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/66e440049f6f41f29abf1fa6afc1284cc7ecf718","indicator":"7.2.1","target_id":"7.2","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-02-01","indicator_name":"global_indicators.7-2-1-title"},"10-1-1":{"indicator":"10.1.1","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-01-01","indicator_name":"global_indicators.10-1-1-title","graph_title":"global_indicators.10-1-1-title"},"15-3-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.15-3-1-title","computation_units":"Fl\u00e4che in Hektar","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Naturschutzgebiete und Landschaftsschutzgebiete im Bezirk Treptow-K\u00f6penick.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-01-20","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-01-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/cf321fc70a9d6cd510f74f44c41dd7e4ed3d9f1d","indicator":"15.3.1","target_id":"15.3","sdg_goal":"15","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-03-01","indicator_name":"global_indicators.15-3-1-title"},"5-7-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.5-7-1-title","computation_units":"Prozent der politischen Partizipation von Frauen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der politischen Partizipation von Frauen\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-09-14","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-09-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/c9c81eabc7153d76fc6a92f8a4d134e242038250","indicator":"5.7.1","target_id":"5.7","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-07-01","indicator_name":"global_indicators.5-7-1-title"},"13-1-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.13-1-1-title","computation_units":"Vollzeit\u00e4quivalente","page_content":"\nDer Indikator bildet die Stellenanteile (Vollzeit\u00e4quivalente) f\u00fcr das Klimaschutzmanagement in der Verwaltung des Bezirks Treptow-K\u00f6penick ab. Durch explizites Klimaschutzmanagement kann die Verankerung von Klimaschutz in der Kommunalverwaltung gest\u00e4rkt werden und eine Verstetigung der kommunalen Klimaschutzaktivit\u00e4ten stattfinden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-08-31","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-08-31: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/137da25ee5d70ea7295047712f1f0f6af424e690","indicator":"13.1.1","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-01-01","indicator_name":"global_indicators.13-1-1-title"},"7-2-2":{"language":"de","graph_title":"Stromertrag der PV-Anlagen (kWh/Jahr)","computation_units":"kWh/Jahr","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Stromertrag der Photovoltaikanlagen (PV-Anlagen) auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden pro Jahr (kWh/Jahr).\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-07-26","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-07-26: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/38ce36786d6399fc394c05f0731b3892e874e808","indicator":"7.2.2","target_id":"7.2","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-02-02","indicator_name":"global_indicators.7-2-2-title"},"3-1-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.3-1-1-title","computation_units":"Anzahl der teilnehmenden Radfahrer","page_content":"\nSTADTRADELN ist ein Wettbewerb, bei dem es darum geht, 21 Tage lang m\u00f6glichst viele Alltagswege klimafreundlich mit dem Fahrrad zur\u00fcckzulegen. <br>\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Personen die beim STADTRADELN im offenen Bezirksteam Treptow-K\u00f6penick teilgenommen haben. <br>\nMehr Infos zum STADTRADELN finden sich hier: <a href=\"https://www.stadtradeln.de/darum-geht-es\">https://www.stadtradeln.de/darum-geht-es</a>\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2021-10-12","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2021-10-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/b7af40c9421cce2ec2c7aa5b7a74070c033de967","indicator":"3.1.1","target_id":"3.1","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-01-01","indicator_name":"global_indicators.3-1-1-title"},"16-2-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.16-2-1-title","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Indikator bildet die Anzahl der interreligi\u00f6sen Veranstaltungen im Bezirk ab. Der Zahlen stammen aus dem Projekt \u201eIns Tun kommen \u2013 Treptow-K\u00f6penick interreligi\u00f6s\u201c und sind momentan noch als ungef\u00e4hre Angabe zu verstehen, da dem Bezirksamt nicht alle interreligi\u00f6sen Veranstaltungen bekannt sind. \n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2022-02-25","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","national_data_update_url_text":"2022-02-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/28412dfec402ec3188c6b2914f6c211570e0de18","indicator":"16.2.1","target_id":"16.2","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-02-01","indicator_name":"global_indicators.16-2-1-title"},"5-4-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.5-4-1-title","computation_units":"Prozent","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Frauenanteil in den Leitungspositionen des h\u00f6heren Dienstes (Amt, Service, \u00dcbrige) im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. Die Daten werden jedes zweite Jahr von der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit, Pflege und Gleichstellung ver\u00f6ffentlicht. Die Berichte \u00fcber die Umsetzung des Landesgleichstellungsgesetzes finden sich hier: <a href=\"https://www.berlin.de/sen/frauen/recht/landesgleichstellungsgesetz/lgg-bericht/\">https://www.berlin.de/sen/frauen/recht/landesgleichstellungsgesetz/lgg-bericht/</a>\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","indicator":"5.4.1","target_id":"5.4","sdg_goal":"5","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-04-01","indicator_name":"global_indicators.5-4-1-title"},"7-3-2":{"language":"de","graph_title":"Stromeinspeisung Photovoltaik-Anlagen in GWh","page_content":"\nDer Indikator stellt die Stromeinspeisungen der Photovoltaikanlagen im Bezirk dar. Die dargestellte Stromeinspeisung umfasst die durch die Stromnetz Berlin GmbH ermittelten, abrechneten Mengen, erfasst nach Postleitzahlen.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","indicator":"7.3.2","target_id":"7.3","sdg_goal":"7","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-03-02","indicator_name":"global_indicators.7-3-2-title"},"9-1-2":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.9-1-2-title","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Stromverbrauch an Elektro-Lades\u00e4ulen im Bezirk Treptow-K\u00f6penick in MWh.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","indicator":"9.1.2","target_id":"9.1","sdg_goal":"9","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"09-01-02","indicator_name":"global_indicators.9-1-2-title"},"6-3-1":{"language":"de","graph_title":"Badegew\u00e4sserqualit\u00e4t","computation_units":"Absolute Werte","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Bewertung der Badegew\u00e4sserqualit\u00e4t der 11 Badestellen innerhalb des Bezirks Treptow-K\u00f6penick. \nBewertet werden 40 Datens\u00e4tze nach dem Ende jeder Badesaison f\u00fcr einen Gesamtzeitraum von 4 Jahren. \nDiese beschreiben den qualitativen Zustand der Badegew\u00e4sser anhand der mikrobiologischen Parameter Escherichia coli und Intestinale Enterokokken in den Kategorien \u201cAusgezeichnet\u201d, \u201cGut\u201d, \u201cAusreichend\u201d und \u201cMangelhaft\u201d. \n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","indicator":"6.3.1","target_id":"6.3","sdg_goal":"6","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-03-01","indicator_name":"global_indicators.6-3-1-title"},"5-3-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.5-3-1-title","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der verschiedenen Einrichtungen und Projekte f\u00fcr M\u00e4dchen und junge Frauen in Treptow-K\u00f6penick (Stand Januar 2022). Eine Darstellung der einzelnen Projekte und weitere Informationen finden sich auf der <a href=\"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/beauftragte/gleichstellung/artikel.11029.php\" target=\"_blank\" >Website des Bezirksamts</a>. <br>\n\nZudem sind hier die aktuellen Projekte gelistet: \n\n- <a href=\"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/beauftragte/gleichstellung/artikel.30841.php\" target=\"_blank\" >Aktionsb\u00fcndnis \"Mehr M\u00e4dchen in MINT im Bezirk Treptow-K\u00f6penick\"</a>\n\n- <a href=\"https://www.migramentor.de/club-lise/\" target=\"_blank\" >Club Lise Berlin</a>\n\n- Collage e.V. \n\n- <a href=\"https://fez-berlin.de/\" target=\"_blank\" >FEZ-Berlin</a>\n\n- <a href=\"https://www.stiftung-spi.de/projekte/frauenprojekte-tk/\" target=\"_blank\" >Frauentreff an der Wuhlheide</a>\n\n- <a href=\"https://www.stephanus.org/stiftung/geschaeftsbereiche/geschaeftsbereich-migration-integration/frauenzentrum-treptow-koepenick/startseite/\" target=\"_blank\" >Frauenzentrum \u2013 Soziokulturelles Beratungs- und Begegnungszentrum f\u00fcr M\u00e4dchen und Frauen in Treptow-K\u00f6penick</a>\n\n- <a href=\"https://www2.informatik.hu-berlin.de/~gutsche/ideen-werkstatt/index.htm\" target=\"_blank\" >Institut f\u00fcr Informatik der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin \"Mehr Frauen in die Informatik\"</a>\n\n- <a href=\"https://www.tjfbg.de/ausserschulische-angebote/campus-kiezspindel/job-werkstatt-maedchen\" target=\"_blank\" >Jobwerkstatt f\u00fcr M\u00e4dchen</a>\n\n- <a href=\"http://www.kietzklub.de/\" target=\"_blank\" >Kietz-Klub K\u00f6penick \u2013 M\u00e4dchenarbeitskreis</a>\n\n- <a href=\"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/aktuelles/pressemitteilungen/2021/pressemitteilung.1141041.php\" target=\"_blank\" >M\u00e4dchenpreis - Bezirkseigener Wettbewerb in Treptow-K\u00f6penick</a>\n\n- <a href=\"http://schutzhuelle-frauentreff.de/\" target=\"_blank\" >Schutzh\u00fclle e.V.</a>\n\n- <a href=\"https://www.girls-day.de/Material/Girls-Day-Parcours/Technikparcours-fuer-Maedchen\" target=\"_blank\" >Technikparcours f\u00fcr M\u00e4dchen im Kompetenzzentrum Technik-Diversity-Chancengleichheit</a>\n\n<b>\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","indicator":"5.3.1","target_id":"5.3","sdg_goal":"5","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-03-01","indicator_name":"global_indicators.5-3-1-title"},"7-3-1":{"language":"de","computation_units":"Absolute Werte","page_content":"\nDer Indikator zeigt die aggregierte Summe von Photovoltaikanlagen und installierter Leistung, klassifiziert nach f\u00fcnf Leistungsklassen. Es handelt sich dabei um Photovoltaikanlagen, die nach dem Erneuerbare-Energien-Gesetz (EEG) gef\u00f6rdert wurden. Aktuell existieren in Treptow-K\u00f6penick keine Photovoltaikanlagen mit einer Leistung \u00fcber 750 kW.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","indicator":"7.3.1","target_id":"7.3","sdg_goal":"7","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-03-01","indicator_name":"global_indicators.7-3-1-title","graph_title":"global_indicators.7-3-1-title"},"7-3-3":{"language":"de","graph_title":"Aggregierte Anzahl der Solarthermie-Anlagen","computation_units":"Aggregierte Zahlen","other_information":"Die Daten basieren auf Informationen des Solaranlagenkatasters Berlin und werden \u00fcber den Energieatlas Berlin bereitgestellt.","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Entwicklung von Solarthermie-Anlagen in Berlin. \n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","indicator":"7.3.3","target_id":"7.3","sdg_goal":"7","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-03-03","indicator_name":"global_indicators.7-3-3-title"},"6-2-1":{"language":"de","graph_title":"global_indicators.6-2-1-title","computation_units":"Absolute Zahlen","page_content":"\nMit Unterst\u00fctzung der Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Mobilit\u00e4t, Verbraucher- und Klimaschutz wird seit April 2019 die Einrichtung der Koordinierungsstelle f\u00fcr Umweltbildung vom Umwelt- und Naturschutzamt Treptow-K\u00f6penick gef\u00f6rdert. Informationen \u00fcber die Arbeit der Koordinierungsstelle sowie zu Umweltbildungsthemen im Bezirk finden sich <a href=\"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/aemter/umwelt-und-naturschutzamt/naturschutz/artikel.1167809.php\" target=\"_blank\" >hier</a>.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_metadata_update_url_text":"2022-11-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/DrJannisHoek/sdg-enz-staging-data/commit/58b7e3ee16c2d64518fcf3d9c5b19660f38d39a3","indicator":"6.2.1","target_id":"6.2","sdg_goal":"6","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-02-01","indicator_name":"global_indicators.6-2-1-title"}}