{"indicator":"8.2.4","target_id":"8.2","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-02-04","indicator_name":"Arbeitslosigkeit bei \u00fcber 55-J\u00e4hrigen","graph_title":"Arbeitslosigkeit bei \u00fcber 55-J\u00e4hrigen"}