{"11-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Anzahl der Abholstellen f\u00fcr Produkte Solidarischer Landwirtschaft (SoLaWi)","graph_type":"line","indicator_number":"11.2.1","indicator_name":"Anzahl der Abholstellen f\u00fcr Produkte Solidarischer Landwirtschaft (SoLaWi)","indicator_sort_order":"11-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Ma\u00dfnahme - Vorantreibung der Ern\u00e4hrungswende regional","target_id":"11.2","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"11.2.1"},"16-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Anteil der Personen, die in den vergangenen 12 Monaten mindestens einen Kontakt zu einem \u00f6ffentlichen Bediensteten hatten und diesem ein Bestechungsgeld gezahlt haben oder von diesen um eine Bestechung gebeten wurden","graph_type":"line","indicator_number":"16.5.1","indicator_name":"Anteil der Personen, die in den vergangenen 12 Monaten mindestens einen Kontakt zu einem \u00f6ffentlichen Bediensteten hatten und diesem ein Bestechungsgeld gezahlt haben oder von diesen um eine Bestechung gebeten wurden","indicator_sort_order":"16-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Korruption und Bestechung in allen ihren Formen erheblich reduzieren","target_id":"16.5","un_custodian_agency":"UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"16.5.1"},"10-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Anzahl der angebotenen Fortbildungen","graph_type":"line","indicator_number":"10.2.1","indicator_definition":"This indicator is a measure of relative income poverty at the national level. It measures how far individuals are from the median standard of living, approximating a measure of social exclusion. Persons living in relative poverty often experience many other forms of social and economic disadvantage through unemployment, poor housing, inadequate health care and barriers in accessing education and economic, social, political and cultural activities, which can result from social stigmatisation.","indicator_name":"Anzahl der angebotenen Fortbildungen","indicator_sort_order":"10-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Ma\u00dfnahme - Diversit\u00e4tsorientierte Interkulturelle \u00d6ffnung","target_id":"10.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF) World Bank (WB)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"10.2.1"},"7-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 216 KB)","graph_title":"Anzahl der Photovoltaikanlagen auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden","graph_type":"line","indicator_number":"7.2.1","indicator_name":"Anzahl der Photovoltaikanlagen auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden","indicator_sort_order":"07-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"Ma\u00dfnahme - Energieerzeugung auf bezirkseigenen D\u00e4chern","target_id":"7.2","un_custodian_agency":"International Energy Agency (IEA) United Nations Statistics Division (UNSD) United Nations' inter-agency mechanism on energy (UN Energy) and the SE4ALL Global Tracking Framework Consortium","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"7.2.1"},"1-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"1.2.1","indicator_definition":"test test test","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Ma\u00dfnahme - Gemeinschaftswerkst\u00e4tten","target_id":"1.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/3505064c2c9d5f932794062aa1d912a6cfa175d5","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"1.2.1"},"8-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 384 KB)","graph_title":"Anzahl der Teilnehmenden am Mentoringprogramm","graph_type":"line","indicator_number":"8.2.1","indicator_name":"Anzahl der Teilnehmenden am Mentoringprogramm","indicator_sort_order":"08-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mentoringprogramm f\u00fcr Bewerbende mit Einwanderungsgeschichte vor Bewerbung im \u00f6ffentlichen Dienst","target_id":"8.2","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"8.2.1"},"5-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Frauenanteil in der Bezirksverordnetenversammlung (BVV) Treptow-K\u00f6penicks","graph_type":"line","indicator_number":"5.5.1","indicator_definition":"Proportion of seats held by women in (a) national parliaments and (b) local governments","indicator_name":"Frauenanteil in der Bezirksverordnetenversammlung (BVV) Treptow-K\u00f6penicks","indicator_sort_order":"05-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"SDG-Indikator - Frauenanteil in Stadtr\u00e4ten und Kreistagen","target_id":"5.5","un_custodian_agency":"Inter-Parliamentary Union (IPU)","un_designated_tier":"1/2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"5.5.1"},"9-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 217 KB)","graph_title":"Anteil/Anzahl der \u00c4mter mit kostenlosen Wlan-Zugang","graph_type":"line","indicator_number":"9.2.1","indicator_definition":"Manufacturing value added (MVA) is the total value of goods and services net of intermediate consumption. It is generally compiled as the sum of the value added of all manufacturing activity units in operation in the reference period. It can be presented in percentage to gross domestic product (GDP) as well as per capita for any reference year. MVA growth rates are given at constant prices (in Chained Volume Measures [CVM]).","indicator_name":"Anteil/Anzahl der \u00c4mter mit kostenlosen Wlan-Zugang","indicator_sort_order":"09-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Ma\u00dfnahme - Analyse zur \u201edigitalen Infrastruktur\u201c","target_id":"9.2","un_custodian_agency":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"9.2.1"},"13-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"13.3.1","indicator_name":"CO2 emissions of private households","indicator_sort_order":"13-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"SDG-Indikator - CO2-Emissionen aus dem Prim\u00e4renergieverbrauch (Quellenbilanz) in Berlin 1990 bis 2017 nach Emittentensektoren","target_id":"13.3","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/aa57d7d39ac362fb2ec212ca168f1eee28fe7338","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"13.3.1"},"2-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"\u00d6ffentlich zug\u00e4ngliche Obstb\u00e4ume und Beete","graph_type":"line","indicator_number":"2.1.1","indicator_name":"\u00d6ffentlich zug\u00e4ngliche Obstb\u00e4ume und Beete","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Ma\u00dfnahme - Nutzg\u00e4rten","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"2.1.1"},"15-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 756 KB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"15.2.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"15-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Ma\u00dfnahme - Tourismuskonzept (M\u00fcggelsee) Treptow-K\u00f6penick um nachhaltige Aspekte erweitern","target_id":"15.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"15.2.1"},"8-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 231 KB)","graph_title":"Anteil der Besch\u00e4ftigten mit Einwanderungsgeschichte","graph_type":"line","indicator_number":"8.3.1","indicator_name":"Anteil der Besch\u00e4ftigten mit Einwanderungsgeschichte","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mentoringprogramm f\u00fcr Bewerbende mit Einwanderungsgeschichte nach Einstellung im \u00f6ffentlichen Dienst","target_id":"8.3","un_custodian_agency":"International Labour Organisation (ILO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"8.3.1"},"8-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Bruttostundenverdienste und Gender Pay Gap in Berlin","graph_type":"bar","indicator_name":"Bruttostundenverdienste und Verdienstunterschiede zwischen Frauen und M\u00e4nnern (Gender Pay Gap)","indicator_number":"8.4.1","indicator_sort_order":"08-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Berlin","computation_units":"Euro pro Stunde","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_url_1":"www.destatis.de/DE/Themen/Arbeit/Verdienste/Verdienste-Verdienstunterschiede/_inhalt.html","source_url_text_1":"www.destatis.de/DE/Themen/Arbeit/Verdienste/Verdienste-Verdienstunterschiede/_inhalt.html","sdg_goal":"8","target_name":"SDG-Indikator - Bruttostundenverdienste und Verdienstunterschied zwischen M\u00e4nnern und Frauen","target_id":"8.4","copyright":"dl-de/by-2-0 https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Gender Pay Gap in Berlin. Genaue Daten f\u00fcr Treptow-K\u00f6penick sind leider nicht verf\u00fcgbar. Der Gender Pay Gap bemisst sich aus der Differenz des durchschnittlichen Bruttostundenverdienstes (ohne Sonderzahlungen) der Frauen im Verh\u00e4ltnis zum durchschnittlichen Bruttostundenverdienst der M\u00e4nner. Bei der Verdienststrukturerhebung wurden alle Besch\u00e4ftigten in Berlin ber\u00fccksichtigt.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9cf6379cced873b8824a0da7821e6d56c7f344f0","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/45d5da116945753ec02f95efebd237f4105e7f3d","indicator":"8.4.1","language":"de"},"17-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-08-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 469 KB)","graph_title":"Anteil der Einzelpersonen, die das Internet nutzen","graph_type":"line","indicator_number":"17.8.1","indicator_definition":"The indicator proportion of individuals using the Internet is defined as the proportion of individuals who used the Internet from any location in the last three months.","indicator_name":"Anteil der Einzelpersonen, die das Internet nutzen","indicator_sort_order":"17-08-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Die Technologiebank und den Mechanismus zum Kapazit\u00e4tsaufbau f\u00fcr Wissenschaft, Technologie und Innovation f\u00fcr die am wenigsten entwickelten L\u00e4nder bis 2017 vollst\u00e4ndig operationalisieren und die Nutzung von Grundlagentechnologien, insbesondere der Informations- und Kommunikationstechnologien, verbessern","target_id":"17.8","un_custodian_agency":"International Telecommunications Union (ITU)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"17.8.1"},"16-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Anzahl der interreligi\u00f6sen Veranstaltungen pro Jahr","graph_type":"line","indicator_number":"16.2.1","indicator_name":"Anzahl der interreligi\u00f6sen Veranstaltungen pro Jahr","indicator_sort_order":"16-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Ma\u00dfnahme - Den interreligi\u00f6sen Dialog aufbauen durch Veranstaltungen wie Ausstellungen, Film- und Kochabende, Sprachcafes, interkulturelle G\u00e4rten, Repaircafes","target_id":"16.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"16.2.1"},"17-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"St\u00e4dtepartnerschaften","graph_type":"line","indicator_number":"17.3.1","indicator_name":"St\u00e4dtepartnerschaften","indicator_sort_order":"17-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Partnerschaften mit L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens","target_id":"17.3","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"17.3.1"},"9-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-9.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 663kB)","graph_title":"Anzahl Ladestationen f\u00fcr E-Autos","graph_type":"line","indicator_number":"9.1.1","indicator_name":"Anzahl Ladestationen f\u00fcr E-Autos","indicator_sort_order":"09-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Ma\u00dfnahme - Innovatives Verkehrsinfrastrukturkonzept f\u00fcr den Bezirk nach Vorbild der Adlershofer Mobilit\u00e4tsstudie","target_id":"9.1","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"9.1.1"},"1-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"1.1.1","indicator_name":"Anzahl der Personen die das Sozialhilfeportal nutzen","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target_name":"Ma\u00dfnahme - Sozialhilfeportal leben lassen!","target_id":"1.1","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":null,"page_content":"test test test\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/8fc9643499278093c8222e95d5751b725dfe5446","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"1.1.1"},"5-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 207 KB)","graph_title":"Anzahl der Projekte, Anlaufpunkte, Beratungsangebote f\u00fcr M\u00e4dchen in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"line","indicator_number":"5.3.1","indicator_name":"Anzahl der Projekte, Anlaufpunkte, Beratungsangebote f\u00fcr M\u00e4dchen in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"05-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Ma\u00dfnahme - Austauschrunden f\u00fcr M\u00e4dchen","target_id":"5.3","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEFF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"5.3.1"},"10-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 564kB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"10.5.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"10-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"SDG-Indikator - Treffpunkte f\u00fcr B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger","target_id":"10.5","un_custodian_agency":"IMF","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"10.5.1"},"6-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Anzahl der zum Baden geeigneter Gew\u00e4sser","graph_type":"line","indicator_number":"6.4.1","indicator_name":"Anzahl der zum Baden geeigneter Gew\u00e4sser","indicator_sort_order":"06-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"SDG-Indikator - Wasserqualit\u00e4t in Badegew\u00e4ssern","target_id":"6.4","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"6.4.1"},"15-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 379 KB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"15.1.1","indicator_definition":"Forest area as a proportion of total land area","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"15-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Ma\u00dfnahme - Klimaanpassungskonzept f\u00fcr den Bezirk","target_id":"15-1","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"15.1.1"},"13-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"13.3.2","indicator_name":"CO2 emissions of industry, commerce, trade and services","indicator_sort_order":"13-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"SDG-Indikator - CO2-Emissionen aus dem Prim\u00e4renergieverbrauch (Quellenbilanz) in Berlin 1990 bis 2017 nach Emittentensektoren","target_id":"13.3","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/86711512e97efc0c82661bba846e44f118ada665","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"13.3.2"},"17-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Menge verkaufter Packungen Fair Trade Kaffee 'Treptow-K\u00f6penicker Bohne' pro Jahr","graph_type":"line","indicator_number":"17.2.1","indicator_name":"Menge verkaufter Packungen Fair Trade Kaffee 'Treptow-K\u00f6penicker Bohne' pro Jahr","indicator_sort_order":"17-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Ma\u00dfnahme - Treptow-K\u00f6penicker Bohne - Fairer Kaffee aus Cajamarca als eigene Mischung anbieten (Verkauf / Cafe)","target_id":"17.2","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"17.2.1"},"7-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Photovoltaik - Summe der Anlagen im Bezirk","graph_type":"bar","indicator_name":"Photovoltaik - Summe der Anlagen im Bezirk","indicator_number":"7.3.1","indicator_definition":null,"indicator_sort_order":"07-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Energieatlas Berlin - Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe","source_url_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","source_url_text_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","sdg_goal":"7","target_name":"SDG-Indikator - Produktion erneuerbarer Energie im Stadtgebiet","target_id":"7.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die aggregierte Summe von Photovoltaikanlagen und installierter Leistung, klassifiziert nach f\u00fcnf Leistungsklassen. Es handelt sich dabei um Photovoltaikanlagen, die nach dem Erneuerbare-Energien-Gesetz (EEG) gef\u00f6rdert wurden. Aktuell existieren in Treptow-K\u00f6penick keine Photovoltaikanlagen mit einer Leistung \u00fcber 750 kW.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/4746c0259be4e7b5a7c20df23ecf1554f80e8bb7","national_data_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/78bc754112eef239e6af812672c1d186e8b103c9","indicator":"7.3.1","language":"de"},"16-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der rechtsextremen und diskriminierenden Vorf\u00e4lle in Treptow K\u00f6penick pro Jahr","graph_type":"bar","indicator_number":"16.3.1","indicator_name":"Anzahl der rassistisch, antisemitisch, homophob und rechtsextrem gepr\u00e4gter Vorf\u00e4lle pro Jahr in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"16-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin, Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://berliner-register.de/treptow-koepenick","source_url_text_1":"https://berliner-register.de/treptow-koepenick","sdg_goal":"16","target_name":"SDG-Indikator - Anzahl rassistisch, antisemitisch, homophob, und rechtsextrem gepr\u00e4gter Vorf\u00e4lle","target_id":"16.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der rassistisch, antiziganistisch, antimuslimisch, anti-schwarz, antisemitisch, extrem rechts, LGBTIQ*/feindlich, behindertenfeindlich, sozialchauvinistisch und antifeministisch motivierten Vorf\u00e4lle pro Jahr in Treptow-K\u00f6penick. Die Daten stammen vom Register Treptow-K\u00f6penick. Register sind Dokumentationen diskriminierender Vorf\u00e4lle, die sich in den Berliner Stadtbezirken ereignen. Diese Vorf\u00e4lle werden von B\u00fcrger*/innen bei verschiedenen Anlaufstellen, die \u00fcber die Bezirke verteilt sind, gemeldet und an die Koordinierungsstellen der Register weitergeleitet. Dort werden sie gesammelt, ausgewertet und ver\u00f6ffentlicht. \n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/5e5018d21e6a0cdce3be56ab3c70ebaa621993b6","national_data_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/d5ed2ed2fb3e092c9210c2584f0b5c803092c843","indicator":"16.3.1","language":"de"},"16-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 222 KB)","graph_title":"Anzahl der Veranstaltungen zum Thema SDGs des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr","graph_type":"line","indicator_number":"16.1.1","indicator_name":"Anzahl der Veranstaltungen zum Thema SDGs des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr","indicator_sort_order":"16-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Ma\u00dfnahme - Verbesserung der Partizipation zur Umsetzung der Sustainable Development Goals","target_id":"16.1","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC) World Health Organization (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"16.1.1"},"4-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","graph_title":"Projektteilnehmer des Projektes \"Umweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule\"","graph_type":"line","indicator_number":"4.5.1","indicator_name":"Projektteilnehmer des Projektes \"Umweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule\"","indicator_sort_order":"04-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"SDG-Indikator - Bildungsangebote mit \u00f6kologischem Nachhaltigkeitsbezug","target_id":"4.5","un_custodian_agency":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","un_designated_tier":"1/2/3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"4.5.1"},"5-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Anzahl der Schulen die am Projekttag teilnehmen","graph_type":"line","indicator_number":"5.1.1","indicator_name":"Anzahl der Schulen die am Projekttag teilnehmen","indicator_sort_order":"05-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Ma\u00dfnahme - Boy\u2019s + Girl\u2019s Day als Projekttag an Schulen durchf\u00fchren","target_id":"5.1","un_custodian_agency":"UN Women,World Bank,OECD Development Centre","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"5.1.1"},"10-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Gini-Koeffizient der \u00c4quivalenzeinkommen in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"line","indicator_number":"10.4.1","indicator_name":"Gini-Koeffizient der \u00c4quivalenzeinkommen in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"10-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Gini-Koeffizient","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg, Regionaler Sozialbericht","source_url_1":"https://www.statistischebibliothek.de/mir/receive/BBSerie_mods_00001126","source_url_text_1":"https://www.statistischebibliothek.de/mir/receive/BBSerie_mods_00001126","sdg_goal":"10","target_name":"SDG-Indikator - Gini-Koeffizient zur Einkommensverteilung","target_id":"10.4","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Gini-Koeffizient der \u00c4quivalenzeinkommen in Treptow-K\u00f6penick. \nDer Gini-Koeffizient ist ein Ma\u00df f\u00fcr die Gleichheit beziehungsweise Ungleichheit der Verteilung der \u00c4quivalenzeinkommen. \nEin Wert von 0 bedeutet vollst\u00e4ndige Gleichheit der Einkommen, ein Wert von 1 bedeutet maximale Ungleichheit.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/a832faf3713275e9c9eee813c17b094d41a70f6e","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/6459092d89dc858c8ce21f5a08cb133a212bc0b8","indicator":"10.4.1","language":"de"},"8-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Anteil der Bewerber*innen mit Einwanderungsgeschichte","graph_type":"line","indicator_number":"8.2.2","indicator_definition":null,"indicator_name":"Anteil der Bewerber*innen mit Einwanderungsgeschichte","indicator_sort_order":"08-02-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mentoringprogramm f\u00fcr Bewerbende mit Einwanderungsgeschichte vor Bewerbung im \u00f6ffentlichen Dienst","target_id":"8.2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/4eb246b15cb50dc9a11265cc03c98ddbdd0b51ce","national_data_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/33d9abe90cd7f21ff5d75f4490f0c9d41dfad2f4","indicator":"8.2.2"},"4-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-4.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","graph_title":"Umfang, in dem (i) Bildung zu globaler Staatsb\u00fcrgerschaft und (ii) Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung, einschlie\u00dflich der Geschlechtergleichstellung und der Menschenrechte, auf allen Ebenen in: (a) nationale Bildungspolitik, (b) Lehrpl\u00e4ne, (c) Lehrerausbildung und (d) Schulleistungsuntersuchung ber\u00fccksichtigt werden","graph_type":"line","indicator_number":"4.7.1","indicator_name":"Umfang, in dem (i) Bildung zu globaler Staatsb\u00fcrgerschaft und (ii) Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung, einschlie\u00dflich der Geschlechtergleichstellung und der Menschenrechte, auf allen Ebenen in: (a) nationale Bildungspolitik, (b) Lehrpl\u00e4ne, (c) Lehrerausbildung und (d) Schulleistungsuntersuchung ber\u00fccksichtigt werden","indicator_sort_order":"04-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"Bis 2030 sicherstellen, dass alle Lernenden die notwendigen Kenntnisse und Qualifikationen zur F\u00f6rderung nachhaltiger Entwicklung erwerben, unter anderem durch Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung und nachhaltige Lebensweisen, Menschenrechte, Geschlechtergleichstellung, eine Kultur des Friedens und der Gewaltlosigkeit, Weltb\u00fcrgerschaft und die Wertsch\u00e4tzung kultureller Vielfalt und des Beitrags der Kultur zu nachhaltiger Entwicklung","target_id":"4.7","un_custodian_agency":"UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"4.7.1"},"15-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 440 KB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"15.5.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"15-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"SDG-Indikator - Biodiversit\u00e4t","target_id":"15.5","un_custodian_agency":"International Union for Conservation of Nature (IUCN) BirdLife International (BLI)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"15.5.1"},"14-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288 kB)","graph_title":"Anzahl der Anwohnerinnen die an der Sprechstunde der Ranger teilnehmen","graph_type":"line","indicator_number":"14.2.1","indicator_name":"Anzahl der Anwohnerinnen die an der Sprechstunde der Ranger teilnehmen","indicator_sort_order":"14-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Ma\u00dfnahme - Ranger-Projekt zur Aufkl\u00e4rungsarbeit zum Gew\u00e4sserschutz","target_id":"14.2","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"14.2.1"},"11-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Frequency of the means of transport used","graph_type":"bar","indicator_number":"11.4.1","indicator_name":"H\u00e4ufigkeit der auf Wegen genutzten Verkehrsmittel in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"11-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Percentage","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Tabellenbericht zum Forschungsprojekt \u201eMobilit\u00e4t in St\u00e4dten \u2013 SrV 2018\u201c in Berlin (Treptow-K\u00f6penick)","source_url_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/verkehr/verkehrsdaten/zahlen-und-fakten/mobilitaet-in-staedten-srv-2018/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/verkehr/verkehrsdaten/zahlen-und-fakten/mobilitaet-in-staedten-srv-2018/","sdg_goal":"11","target_name":"SDG-Indikator - Modal Split","target_id":"11.4","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/b1b7abc5692bc136bd22a77c10fe2f7b13e9e2be","national_data_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/4aa5a005dc225483b72ff08ad3a29cb61ab06bff","indicator":"11.4.1"},"13-3-4":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"13.3.4","indicator_name":"Verkehr (gesamt)","indicator_sort_order":"13-03-04","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"SDG-Indikator - CO2-Emissionen aus dem Prim\u00e4renergieverbrauch (Quellenbilanz) in Berlin 1990 bis 2017 nach Emittentensektoren","target_id":"13.3","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/004a59687621b297bfbe2a1ba39db40e19ab578e","national_data_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/2ff16253d17abcd9fcfcd3721832acddf25cedf7","indicator":"13.3.4"},"4-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 214 KB)","graph_title":"Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick mit der Auszeichnung \"Faire Schule\"","graph_type":"line","indicator_number":"4.4.1","indicator_name":"Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick mit der Auszeichnung \"Faire Schule\"","indicator_sort_order":"04-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"SDG-Indikator - Nachhaltige Schulen","target_id":"4.4","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"4.4.1"},"11-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Sport-, Freizeit- und Erholungsfl\u00e4che in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"line","indicator_number":"11.5.1","indicator_name":"Sport-, Freizeit- und Erholungsfl\u00e4che in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"11-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"SDG-Indikator - Naherholungsfl\u00e4chen","target_id":"11.5","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"11.5.1"},"2-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Anzahl der fair gehandelten Produktgruppen","graph_type":"line","indicator_number":"2.2.1","indicator_name":"Anzahl der fair gehandelten Produktgruppen","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Ma\u00dfnahme - Fairer Handel","target_id":"2.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"2.2.1"},"7-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 212 KB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"7.1.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"07-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"Ma\u00dfnahme - Nachhaltige Energiekonzepte in der Bauleitplanung festsetzen","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"7.1.1"},"15-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Anzahl der Teilnahmen des Bezirks an Veranstaltungen des \u201eNetzwerk biologische Vielfalt\u201c pro Jahr","graph_type":"line","indicator_number":"15.3.1","indicator_name":"Anzahl der Teilnahmen des Bezirks an Veranstaltungen des \u201eNetzwerk biologische Vielfalt\u201c pro Jahr","indicator_sort_order":"15-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mehr Biodiversit\u00e4t in der Stadt","target_id":"15.3","un_custodian_agency":"UNCCD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/1fe93172b72f9aab0aef1fe07066f42976e5aded","indicator":"15.3.1"},"6-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Anzahl der Mitglieder des Netzwerks / der Koordinierungsstelle Umweltbildung und Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE)","graph_type":"line","indicator_number":"6.2.1","indicator_name":"Anzahl der Mitglieder des Netzwerks / der Koordinierungsstelle Umweltbildung und Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE)","indicator_sort_order":"06-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Ma\u00dfnahme - Koordinierungsstelle Umweltbildung / Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung f\u00fcr Bezirksamt und in Zivilgesellschaft","target_id":"6.2","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO), United Nations International Children's Emergency Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"6.2.1"},"4-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Anzahl angebotener Fortbildungen zu 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' (BNE) f\u00fcr das p\u00e4dagogische Personal an Schulen in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"line","indicator_number":"4.2.1","indicator_name":"Anzahl angebotener Fortbildungen zu 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' (BNE) f\u00fcr das p\u00e4dagogische Personal an Schulen in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"04-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"Ma\u00dfnahme - Fortbildungen zu Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE) f\u00fcr das p\u00e4dagogische Personal an Schulen","target_id":"4.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"4.2.1"},"17-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 469 KB)","graph_title":"Anzahl der Veranstaltungen zum Thema St\u00e4dtepartnerschaften des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr","graph_type":"line","indicator_number":"17.1.1","indicator_name":"Anzahl der Veranstaltungen zum Thema St\u00e4dtepartnerschaften des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr","indicator_sort_order":"17-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Ma\u00dfnahme - St\u00e4dtepartnerschaften bekannter machen","target_id":"17.1","un_custodian_agency":"International Monetary Fund (IMF)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"17.1.1"},"10-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 201 KB)","graph_title":"Anteil der Personen mit Einwanderungsgeschichte in der Bezirksverordnetenversammlung (BVV) Treptow-K\u00f6penicks","graph_type":"line","indicator_number":"10.6.1","indicator_name":"Anteil der Personen mit Einwanderungsgeschichte in der Bezirksverordnetenversammlung (BVV) Treptow-K\u00f6penicks","indicator_sort_order":"10-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"SDG-Indikator - Anteil der kommunalen Mandate, die von Personen mit Einwanderungsgeschichte wahrgenommen werden","target_id":"10.6","un_custodian_agency":"United Nations Department of Economic and Social Affairs (DESA) / Financing for Development Office (FFDO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"10.6.1"},"12-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Fair Trade Schulen in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"bar","indicator_number":"12.4.1","indicator_name":"Anzahl der Fair Trade Schulen in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"12-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Stand der Zertifizierung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"TransFair e.V. \u2013 Verein zur F\u00f6rderung des Fairen Handels in der Einen Welt","source_url_1":"https://www.fairtrade-schools.de/","source_url_text_1":"https://www.fairtrade-schools.de/","sdg_goal":"12","target_name":"SDG-Indikator - Fairtrade-Schools","target_id":"12.4","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick, die als Fairtrade-School zertifiziert sind.\n\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/114a87ec6331a16180dc112a7b255ae9b0f14938","national_data_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/a454312f91c615053421c50a39bfb85ae5bdf6af","indicator":"12.4.1","language":"de"},"6-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"6.1.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Ma\u00dfnahme - \u00dcberpr\u00fcfung der Eintr\u00e4ge von Mikroplastik und anderen Schadstoffen in den Gew\u00e4ssern von Treptow-K\u00f6penick","target_id":"6.1","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO), United Nations Children's Emergency Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"6.1.1"},"16-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Anzahl der Strukturen der B\u00fcrgerbeteiligung und Akteursvernetzung in den Bezirksregionenprofilen","graph_type":"line","indicator_number":"16.4.1","indicator_name":"Anzahl der Strukturen der B\u00fcrgerbeteiligung und Akteursvernetzung in den Bezirksregionenprofilen","indicator_sort_order":"16-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"SDG-Indikator - Informelle B\u00fcrgerbeteiligung","target_id":"16.4","un_custodian_agency":"UNODC,UNCTAD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"16.4.1"},"4-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Anzahl der Volkshochschul (VHS) Kurse zum Themenbereich Globales lernen, 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' (BNE) und SDGs","graph_type":"line","indicator_number":"4.3.1","indicator_definition":"The percentage of youth and adults in a given age range (e.g. 15-24 years, 25-64 years, etc.) participating in formal or non-formal education or training in a given time period (e.g. last 12 months).","indicator_name":"Anzahl der Volkshochschul (VHS) Kurse zum Themenbereich Globales lernen, 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' (BNE) und SDGs","indicator_sort_order":"04-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"Ma\u00dfnahme - Globales Lernen in der Volkshochschule (VHS)","target_id":"4.3","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"4.3.1"},"7-3-3":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Aggregierte Anzahl der Solarthermie-Anlagen","graph_type":"bar","indicator_name":"Solarthermie - Summe der Anlagen im Bezirk","indicator_number":"7.3.3","indicator_definition":null,"indicator_sort_order":"07-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Aggregierte Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Energieatlas Berlin - Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe","source_url_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","source_url_text_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","sdg_goal":"7","target_name":"SDG-Indikator - Produktion erneuerbarer Energie im Stadtgebiet","target_id":"7.3","other_information":"Die Daten basieren auf Informationen des Solaranlagenkatasters Berlin und werden \u00fcber den Energieatlas Berlin bereitgestellt.","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Entwicklung von Solarthermie-Anlagen in Berlin. \n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/ea902398f6848711dfe54243c2ecefa526126777","national_data_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/f5b204f48d98aab5ea8820c203d21a72f199bf53","indicator":"7.3.3","language":"de"},"13-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"13.1.1","indicator_name":"Anzahl klimapolitischer Vernetzungstreffen","indicator_sort_order":"13-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Ma\u00dfnahme - Kommunales Klimaschutzkonzept mit Klimaschutzmanager","target_id":"13.1","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/ec87f25f2dc8563d540ed67a5682bac25692741f","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"13.1.1"},"17-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"\u00d6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit (Official Development Assistance, ODA)","graph_type":"line","indicator_number":"17.6.1","indicator_name":"\u00d6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit (Official Development Assistance, ODA)","indicator_sort_order":"17-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - \u00d6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit (Official Development Assistance, ODA)","target_id":"17.6","un_custodian_agency":"United Nations Education,Scientific and Cultural Organisation (UNESCO) - Institute for Statistics (UIS)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"17.6.1"},"14-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Rote Liste Einstufung der in Berliner Gew\u00e4ssern vorkommenden Fischarten","graph_type":"line","indicator_number":"14.1.1","indicator_name":"Rote Liste Einstufung der in Berliner Gew\u00e4ssern vorkommenden Fischarten","indicator_sort_order":"14-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Ma\u00dfnahme - Fischbesatzprogramme erhalten und f\u00f6rdern","target_id":"14.1","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"14.1.1"},"8-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Anteil der Besch\u00e4ftigten mit Einwanderungsgeschichte in F\u00fchrungspositionen der Kommunalverwaltung","graph_type":"line","indicator_number":"8.3.2","indicator_name":"Anteil der Besch\u00e4ftigten mit Einwanderungsgeschichte in F\u00fchrungspositionen der Kommunalverwaltung","indicator_sort_order":"08-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mentoringprogramm f\u00fcr Bewerbende mit Einwanderungsgeschichte nach Einstellung im \u00f6ffentlichen Dienst","target_id":"8.3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/031056cf9815b084322897e3fcad1fce52dea25c","national_data_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/f29746d8c588414562e785082c598772d4fc2b73","indicator":"8.3.2"},"12-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Anzahl der Fortbildungen zu fairer Beschaffung pro Jahr","graph_type":"line","indicator_number":"12.1.1","indicator_name":"Anzahl der Fortbildungen zu fairer Beschaffung pro Jahr","indicator_sort_order":"12-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Ma\u00dfnahme - Regelm\u00e4\u00dfige Fortbildungen f\u00fcr Beschaffer*innen in \u00f6ffentlichen Einrichtungen","target_id":"12.1","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"12.1.1"},"14-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 370 KB)","graph_title":"Anteil der Fischbest\u00e4nde innerhalb des biologisch nachhaltigen Niveaus","graph_type":"line","indicator_number":"14.4.1","indicator_definition":"The indicator Proportion of fish stocks within biologically sustainable levels measures the sustainability of the world's marine capture fisheries by their abundance. A fish stock of which abundance is at or greater than the level, that can produce the maximum sustainable yield (MSY) is classified as biologically sustainable. In contrast, when abundance falls below the MSY level, the stock is considered biologically unsustainable.","indicator_name":"Anteil der Fischbest\u00e4nde innerhalb des biologisch nachhaltigen Niveaus","indicator_sort_order":"14-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Bis 2020 die Fangt\u00e4tigkeit wirksam regeln und die \u00dcberfischung, die illegale, ungemeldete und unregulierte Fischerei und zerst\u00f6rerische Fangpraktiken beenden und wissenschaftlich fundierte Bewirtschaftungspl\u00e4ne umsetzen, um die Fischbest\u00e4nde in k\u00fcrzestm\u00f6glicher Zeit mindestens auf einen Stand zur\u00fcckzuf\u00fchren, der den h\u00f6chstm\u00f6glichen Dauerertrag unter Ber\u00fccksichtigung ihrer biologischen Merkmale sichert","target_id":"14.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"14.4.1"},"17-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Gesamtbetrag der f\u00fcr Entwicklungsl\u00e4nder genehmigten Mittel zur F\u00f6rderung der Entwicklung, des Transfers, der \u00f6ffentlichen Bereitstellung und der Verbreitung umweltfreundlicher Technologien","graph_type":"line","indicator_number":"17.7.1","indicator_name":"Gesamtbetrag der f\u00fcr Entwicklungsl\u00e4nder genehmigten Mittel zur F\u00f6rderung der Entwicklung, des Transfers, der \u00f6ffentlichen Bereitstellung und der Verbreitung umweltfreundlicher Technologien","indicator_sort_order":"17-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Die Entwicklung, den Transfer, die Verbreitung und die Diffusion von umweltvertr\u00e4glichen Technologien an die Entwicklungsl\u00e4nder zu gegenseitig vereinbarten g\u00fcnstigen Bedingungen, einschlie\u00dflich Konzessions- und Vorzugsbedingungen, f\u00f6rdern","target_id":"17.7","un_custodian_agency":"UNEP-CTCN","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"17.7.1"},"3-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Stadtradeln - Anzahl der Personen die teilnehmen","graph_type":"line","indicator_number":"3.1.1","indicator_name":"Stadtradeln - Anzahl der Personen die teilnehmen","indicator_sort_order":"03-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Ma\u00dfnahme - Stadtradeln verwaltungsintern und \u2013extern bewerben bzw. attraktiver machen","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"3.1.1"},"1-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"1.3.1","indicator_name":"Anzahl der Planungsr\u00e4ume mit niedrigen Status, sehr niedrigem Status oder negativer Dynamik","indicator_sort_order":"01-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"SDG-Indikator - Gesamtindex Soziale Ungleichheit (Status/Dynamik-Index des Monitoring Soziale Stadtentwicklung Berlin)","target_id":"1.3","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/39870e6a881d5499212336642815bd2837e2f4a5","national_data_update_url_text":"2021-07-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/079423c9d9f9f94505e597638319f0c5d3196f46","indicator":"1.3.1"},"17-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Jahresumsatz der Weltl\u00e4den im Bezirk","graph_type":"line","indicator_number":"17.5.1","indicator_name":"Jahresumsatz der Weltl\u00e4den im Bezirk","indicator_sort_order":"17-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Umsatz der Weltl\u00e4den","target_id":"17.5","un_custodian_agency":"UNCTAD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"17.5.1"},"3-3-1":{"indicator_number":"3.1.1.b","indicator_name":"Relative air pollution in Treptow-K\u00f6penick (low, medium and high)","computation_units":"Number of planning areas","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz","source_url_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"graph_type":"line","source_url_text_1":"Link to source","graph_title":"Air pollution in Treptow K\u00f6penick","national_indicator_description":null,"national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","source_earliest_available_1":2017,"indicator_definition":null,"page_content":"In order to get an overall view of the environmental situation in Berlin, the state of Berlin has implemented an environmental justice monitoring. \nThe environmental justice monitoring evaluates existing data of different core indicators (e.g. noise pollution and air pollution) and aggregates these data on a neighborhood level, respectively on a total of 447 so called planning areas (PLR), whereas Treptow-K\u00f6penick is divided into 34 planning areas.                                                                                                                                                                                                                                                            The data basis for the air pollution of the planning areas (PLR) are the annual mean values 2009 of the concentration of particulate matter (PM2.5) and nitrogen dioxide (NO2). Both values were collected on the basis of 500 by 500 meter grid cells on the one hand and as linear information on main road sections on the other hand. From these data, area-weighted annual mean values for PM2.5 and NO2 were determined for each PLR. Subsequently, the determined values were divided into three categories (low, medium, high). The bottom 20 percent are considered low impact, the top 20 percent high impact, and all others medium impact.\nThe result: Air pollution in Berlin increases from the periphery to the center. For PM2.5, the values in the least polluted PLR were 14.8 \u03bcg/m\u00b3 and in the most polluted PLR 18.4 \u03bcg/m\u00b3, which means that the benchmark value of 10 \u03bcg/m\u00b3 recommended by the World Health Organization (WHO) was exceeded in all PLRs in Berlin. For NO2, the values ranged from 11.3 to 27.3 \u03bcg/m\u00b3, which means that the WHO guideline value of 40 \u03bcg/m\u00b3 was not exceeded.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/b84d6acb272adb24bed7007d0460b73a047bb0d0","national_data_update_url_text":"2021-07-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/d05ccce0afc73d44335d622654aea7f60c7c947a","indicator":"3.3.1","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-01"},"13-3-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"13.3.3","indicator_definition":null,"indicator_name":"Verarbeitendes Gewerbe, Bergbau, Gewinnung von Steinen und Erden","indicator_sort_order":"13-03-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"SDG-Indikator - CO2-Emissionen aus dem Prim\u00e4renergieverbrauch (Quellenbilanz) in Berlin 1990 bis 2017 nach Emittentensektoren","target_id":"13.3","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/4d80e91dbb745f44acbc974ba82e60130b500e18","national_data_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/4a68e3fa145ab0a2f0d49f8a0ad87c25c783fe66","indicator":"13.3.3"},"7-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stromerzeugung auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden (kWh/Jahr)","graph_type":"line","indicator_number":"7.2.2","indicator_definition":null,"indicator_name":"Stromerzeugung auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden (kWh/Jahr)","indicator_sort_order":"07-02-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"Ma\u00dfnahme - Energieerzeugung auf bezirkseigenen D\u00e4chern","target_id":"7.1","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/e36b5b5102d00d17b459fb3554b8483dd174f097","national_data_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/3fadda72d1ef4286f1a26851e8c7637c8bb8e0b4","indicator":"7.2.2"},"15-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Naturschutzgebiete und Landschaftsschutzgebiete (Fl\u00e4che in ha)","graph_type":"line","indicator_number":"15.4.1","indicator_name":"Naturschutzgebiete und Landschaftsschutzgebiete (Fl\u00e4che in ha)","indicator_sort_order":"15-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Fl\u00e4che in Hektar","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg, Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz","source_url_1":"https://web.statistik-berlin-brandenburg.de/produkte/produkte_jahrbuch.asp","source_url_text_1":"https://web.statistik-berlin-brandenburg.de/produkte/produkte_jahrbuch.asp","sdg_goal":"15","target_name":"SDG-Indikator - Naturschutzfl\u00e4chen","target_id":"15.4","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Naturschutzgebiete und Landschaftsschutzgebiete im Bezirk Treptow-K\u00f6penick.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/67a37760bee09c780ed0950e306578e0e8ad359a","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/2037c7ffc3657d55bfc93c1f740add07b03f6455","indicator":"15.4.1","language":"de"},"7-3-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stromeinspeisung Photovoltaik-Anlagen in GWh","graph_type":"bar","indicator_name":"Photovoltaik - Stromeinspeisung im Bezirk","indicator_number":"7.3.2","indicator_definition":null,"indicator_sort_order":"07-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"GWh","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Energieatlas Berlin - Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe","source_url_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","source_url_text_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","sdg_goal":"7","target_name":"SDG-Indikator - Produktion erneuerbarer Energie im Stadtgebiet","target_id":"7.3","page_content":"\nDer Indikator stellt die Stromeinspeisungen der Photovoltaikanlagen im Bezirk dar. Die dargestellte Stromeinspeisung umfasst die durch die Stromnetz Berlin GmbH ermittelten, abrechneten Mengen, erfasst nach Postleitzahlen.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/ec93604b95d4019a1507606630fbcc2e55e33442","national_data_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/556c6fc018b5e0ca9a47495527140f94940cd90f","indicator":"7.3.2","language":"de"},"12-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stand der Zertifizierung der Kommune als Fairtrade-Town","graph_type":"line","indicator_number":"12.3.1","indicator_name":"Stand der Zertifizierung der Kommune als Fairtrade-Town","indicator_sort_order":"12-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Stand der Zertifizierung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/ueber-den-bezirk/nachhaltigkeit/fairtrade-town/artikel.599689.php","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/ueber-den-bezirk/nachhaltigkeit/fairtrade-town/artikel.599689.php","sdg_goal":"12","target_name":"SDG-Indikator - Fairtrade-Town","target_id":"12.3","page_content":"\n<p> Der Indikator zeigt den Stand der Zertifizierung des Bezirks Treptow-K\u00f6penick als Fairtrade-Town. <br>\nKeine Bewerbung abgegeben: 0 <br>\nBewerbung abgegeben: 0.5 <br>\nZertifikat zum ersten bis x-ten Mal vergeben: 1 bis x  </p>\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/2db7be3089007eeceafb522ea7d87a669b5f3450","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/931b365abcd561e5fd41ceb3c17ea213e5b0f917","indicator":"12.3.1","language":"de"},"8-5-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Kaitz-Index - Relative H\u00f6he des Mindestlohns","graph_type":"bar","indicator_name":"Kaitz-Index f\u00fcr Berlin - Monatlicher Mindestlohn in % des Durchschnittsverdienstes von Vollzeitbesch\u00e4ftigten","indicator_number":"8.5.1","indicator_sort_order":"08-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Berlin","computation_units":"Prozent","computation_definitions":"Katz-Index - Monatlicher Mindestlohn in % des Durchschnittsverdienstes von Vollzeitbesch\u00e4ftigten","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_url_1":"www.destatis.de/DE/Service/Statistik-Visualisiert/karte-mindestloehne.de","source_url_text_1":"www.destatis.de/DE/Service/Statistik-Visualisiert/karte-mindestloehne.de","sdg_goal":"8","target_name":"SDG-Indikator - Besch\u00e4ftigte Mindestlohn","target_id":"8.5","copyright":"dl-de/by-2-0 https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Kaitz-Index f\u00fcr das Land Berlin. Genaue Daten f\u00fcr Treptow-K\u00f6penick sind leider nicht verf\u00fcgbar. Der Kaitz-Index gibt das Verh\u00e4ltnis zwischen Mindestlohn (z.b. 1532 Euro im Jahr 2018) und dem durchschnittlichem Bruttomonatsverdienst (z.b. 3700 Euro im Jahr 2018) bei Vollzeitbesch\u00e4ftigten an. L\u00e4ge er bei 100%, w\u00fcrde in dem betroffenen Gebiet durchschnittlich genau der Mindestlohn verdient werden. Der Kaitz-Index gilt als Ma\u00df der potenziellen Betroffenheit vom Mindestlohn: Je h\u00f6her er in einer Region ist, desto st\u00e4rker ist dort die Auswirkung des Mindestlohns. \n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/2a1bc878ea1db7b7018a7fd78486067991102424","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/bfe71f74a275221f7888f7f09f2c986e24834bd7","indicator":"8.5.1","language":"de"},"2-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-2.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Kilogramm gerettete Lebensmittel (Foodsharing)","graph_type":"line","indicator_number":"2.3.1","indicator_name":"Kilogramm gerettete Lebensmittel (Foodsharing)","indicator_sort_order":"02-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"SDG-Indikator - Nahrungsmittelverluste auf Einzelhandels und Verbraucherebene","target_id":"2.3","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization (FAO)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"2.3.1"},"3-2-1":{"indicator_number":"3.1.1.a","indicator_name":"Relative noise pollution in Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Number of planning areas with low, medium and high noise pollution (measured in noise costs per capita)","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz","source_url_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"graph_type":"line","source_url_text_1":"Link to source","graph_title":"Noise pollution in Treptow K\u00f6penick","national_indicator_description":null,"national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","source_earliest_available_1":2017,"indicator_definition":null,"page_content":"In order to get an overall view of the environmental situation in Berlin, the state of Berlin has implemented an environmental justice monitoring. \nThe environmental justice monitoring evaluates existing data of different core indicators (e.g. noise pollution and air pollution) and aggregates these data on a neighborhood level, respectively on a total of 447 so called planning areas (PLR), whereas Treptow-K\u00f6penick is divided into 34 planning areas.\nThe data basis for the noise pollution of the planning areas (PLRs) was the Strategic Noise Map 2012 with the LDEN levels (noise index day-evening-night) for road, rail and air traffic noise. Since the areas have different densities, the traffic noise exposure per capita was determined and monetized at external noise costs per person.\nThe noise costs financially represent the loss of benefit that residents experience. The cost rates for this were provided by the Methodology Convention 2.0 of the Federal Environment Agency (Umweltbundesamt). According to these noise costs per capita, the 447 PLRs were sorted in ascending order and divided into three categories: The bottom 20 percent are considered low impact, the top 20 percent high impact, and all others medium impact.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/e3661ec21ff00f3320dc9f7cb4a573ca27af4715","national_data_update_url_text":"2021-07-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/1351632fe12c0a9137a3674abeee63d846d6b2b1","indicator":"3.2.1","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-02-01"},"4-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Anzahl der Schulen die pro Jahr an Lernkonferenz teilnehmen","graph_type":"line","indicator_number":"4.1.1","indicator_name":"Anzahl der Schulen die pro Jahr an Lernkonferenz teilnehmen","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"Ma\u00dfnahme - Durchf\u00fchrung einer j\u00e4hrlichen Lernkonferenz unterst\u00fctzen","target_id":"4.1","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics","un_designated_tier":"3 (a) /2 (b,c)","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"4.1.1"},"13-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"13.2.1","indicator_name":"Kilometer Radschnellwege im Bezirk","indicator_sort_order":"13-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Ma\u00dfnahme - F\u00f6rderung des Radverkehrs im Bezirk","target_id":"13.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/d3ff9042a3a99e23f51c0d6b27f639e89c524390","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"13.2.1"},"5-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 518 KB)","graph_title":"Anzahl der angebotenen Schulungen des Bezirksamts zum gendersensiblen Sprachgebrauch","graph_type":"line","indicator_number":"5.2.1","indicator_definition":"Proportion of ever-partnered women and girls aged 15 years and older subjected to physical, sexual or psychological violence by a current or former intimate partner in the previous 12 months, by form of violence and by age","indicator_name":"Anzahl der angebotenen Schulungen des Bezirksamts zum gendersensiblen Sprachgebrauch","indicator_sort_order":"05-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Ma\u00dfnahme - Sensibilisierungsschulungen zum gendersensiblen Sprachgebrauch","target_id":"5.2","un_custodian_agency":"United Nations Children\u2019s Fund (UNICEF) The United Nations Entity for Gender Equality and the Empowerment of Women (UN Women) United Nations Population Fund (UNFPA) World Health Organization (WHO) United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)  ","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"5.2.1"},"4-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 57.8 KB)","graph_title":"Monitoring der formalen Verankerung von Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE) - Anzahl an Fundstellen zum Thema BNE in Lehr- und Bildungspl\u00e4nen","graph_type":"line","indicator_number":"4.6.1","indicator_name":"Monitoring der formalen Verankerung von Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE) - Anzahl an Fundstellen zum Thema BNE in Lehr- und Bildungspl\u00e4nen","indicator_sort_order":"04-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"SDG-Indikator - Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE)  / Globales Lernen in Schulen","target_id":"4.6","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"4.6.1"},"11-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Anzahl Baumscheibenpatinnen und -paten","graph_type":"line","indicator_number":"11.3.1","indicator_name":"Anzahl Baumscheibenpatinnen und -paten","indicator_sort_order":"11-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Ma\u00dfnahme - Parks, W\u00e4lder, Wiesen etc. pflegen und mitbewirtschaften","target_id":"11.3","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"11.3.1"},"17-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Eine-Welt-Projekte und Partnerschaften im Bezirk Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"line","indicator_number":"17.4.1","indicator_name":"Eine-Welt-Projekte und Partnerschaften im Bezirk Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"17-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Entwicklungspolitisch engagierte Initiativen, Gruppen und Vereine","target_id":"17.4","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"17.4.1"},"10-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 221 KB)","graph_title":"Anteil mehrsprachiger Informationsmaterialien","graph_type":"line","indicator_number":"10.1.1","indicator_name":"Anteil mehrsprachiger Informationsmaterialien","indicator_sort_order":"10-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mehrsprachigkeit in Informationsmaterialien und im Kundenkontakt im Bezirk und innerhalb des Bezirksamtes","target_id":"10.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":2,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"10.1.1"},"5-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 337 KB)","graph_title":"Frauenanteil in den Leitungspositionen des h\u00f6heren Dienstes","graph_type":"line","indicator_number":"5.4.1","indicator_name":"Frauenanteil in den Leitungspositionen des h\u00f6heren Dienstes","indicator_sort_order":"05-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"SDG-Indikator - Frauenanteil in Leitungspositionen der Kommunalverwaltung","target_id":"5.4","un_custodian_agency":"UN Statistics Division (UNSD)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"5.4.1"},"8-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick die \u00fcber ein  Gemeinwohl-Bilanz Testat verf\u00fcgen","graph_type":"bar","indicator_name":"Anzahl der Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick die eine Gemeinwohl-Bilanz durchf\u00fchren","indicator_number":"8.1.1","indicator_sort_order":"08-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"International Federation for the Economy for the Common Good e.V.","source_url_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","source_url_text_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Integration von Gemeinwohl- und Sozialunternehmertum in die bezirkliche Gr\u00fcndungsberatung","target_id":"8.1","page_content":"\nDer Indikator zeigt wie viele Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick in jedem Jahr \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/973d6d9e64187ebdfb0d8bc273628fd3cf319e28","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/5ee01c2ccf9bb5b6232b4ceaf4fa7dba3f0d9856","indicator":"8.1.1","language":"de"},"11-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 93.1 KB)","graph_title":"Anzahl der Lastenr\u00e4der des Bezirks","graph_type":"line","indicator_number":"11.1.1","indicator_name":"Anzahl der Lastenr\u00e4der des Bezirks","indicator_sort_order":"11-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Ma\u00dfnahme - Kostenloser Lastenradverleih in ganz Treptow- K\u00f6penick","target_id":"11.1","un_custodian_agency":"United Nations Human Settlements Programme (UN-Habitat)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"11.1.1"},"12-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Nationale Recyclingquote, Tonnen an recyceltem Material","graph_type":"line","indicator_number":"12.5.1","indicator_name":"Nationale Recyclingquote, Tonnen an recyceltem Material","indicator_sort_order":"12-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Bis 2030 das Abfallaufkommen durch Vermeidung, Verminderung, Wiederverwertung und Wiederverwendung deutlich verringern","target_id":"12.5","un_custodian_agency":"United Nations Statistics Division (UNSD), UN Environment (UNEP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"12.5.1"},"10-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick die \u00fcber ein  Gemeinwohl-Bilanz Testat verf\u00fcgen","graph_type":"bar","indicator_number":"10.3.1","indicator_name":"Anzahl der Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick die eine Gemeinwohl-Bilanz durchf\u00fchren","indicator_sort_order":"10-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"International Federation for the Economy for the Common Good e.V.","source_url_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","source_url_text_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","sdg_goal":"10","target_name":"Ma\u00dfnahme - Einf\u00fchrung der Gemeinwohl\u00f6konomie in Treptow- K\u00f6penick","target_id":"10.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt wie viele Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick in jedem Jahr \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen.\n","national_metadata_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/180d5688f3819f5214c10d1bd00dd190c26dd48e","national_data_update_url_text":"2021-07-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/6789a993ff9912429bc488dad0486ba2bca146e0","indicator":"10.3.1","language":"de"},"14-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"14.3.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"14-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Ma\u00dfnahme - Erhalt der restlichen nat\u00fcrlichen Uferstrukturen","target_id":"14.3","un_custodian_agency":"IOC-UNESCO ","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"14.3.1"},"12-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Anzahl fairer Produktgruppen","graph_type":"line","indicator_number":"12.2.1","indicator_name":"Anzahl fairer Produktgruppen","indicator_sort_order":"12-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Ma\u00dfnahme - \u00d6kofaire Beschaffung in Kirchengemeinden","target_id":"12.2","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"12.2.1"},"6-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"6.3.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"06-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"SDG-Indikator - \u00d6kologische Zustandsklassen von Gew\u00e4ssern","target_id":"6.3","un_custodian_agency":"WHO, UN-Habitat,UNSD","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"6.3.1"},"9-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-9.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Breitband Verf\u00fcgbarkeit Mbit/s in %","graph_type":"line","indicator_number":"9.3.1","indicator_name":"Breitband Verf\u00fcgbarkeit Mbit/s in %","indicator_sort_order":"09-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"SDG-Indikator - Breitbandversorgung","target_id":"9.3","un_custodian_agency":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","national_data_update_url_text":"2021-04-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/beyersar/DataTK/commit/9150987f06d4a0b87c910555ce90e7dc8f0f530b","indicator":"9.3.1"}}