{"data":{"Year":[2016.0,2017.0,2018.0,2019.0,2020.0,2021.0,2022.0,null],"Klimaschutzpakt":["Unterst\u00fctzer des Klimaschutzpaktes BW","Unterst\u00fctzer des Klimaschutzpaktes BW","Unterst\u00fctzer des Klimaschutzpaktes BW","Unterst\u00fctzer des Klimaschutzpaktes BW","Unterst\u00fctzer des Klimaschutzpaktes BW","Unterst\u00fctzer des Klimaschutzpaktes BW","Unterst\u00fctzer des Klimaschutzpaktes BW",null],"Value":[2.0,3.0,3.0,18.0,21.0,21.0,22.0,null]},"edges":[]}