{"data":{"Year":[2009.0,2010.0,2011.0,2012.0,2013.0,2014.0,2015.0,2016.0,2017.0,2018.0,2019.0,2020.0,2009.0,2010.0,2011.0,2012.0,2013.0,2014.0,2015.0,2016.0,2017.0,2018.0,2019.0,2020.0,null],"Region":["Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Enzkreis","Land BW","Land BW","Land BW","Land BW","Land BW","Land BW","Land BW","Land BW","Land BW","Land BW","Land BW","Land BW",null],"gruppe.beschaeftigt":["Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen","Rel. Schulabbrecherquote von Ausl\u00e4ndern/-innen",null],"Value":[178.3,356.2,277.0,312.6,197.3,236.3,223.5,269.2,395.4,408.5,320.7,302.5,237.2,230.1,232.9,283.9,220.6,223.1,208.8,238.8,304.6,387.4,367.2,399.4,null]},"edges":{"From":["Region"],"To":["gruppe.beschaeftigt"]}}